其實, 基督徒係冇光環的

冇錯, 我係有番慣教會, 亦者係耶徒, 或者你地口中嘅耶撚, 我真心唔太介意你地咁講我, 因為的確係我地呢群人嘅差劣言行先被冠以咁嘅稱號, 係我地錯, 冇得怨
而且我都會用呢個詞屌7某D基督教上晒腦冇晒常理思考嘅人
其實我係度開post, 唔係為耶徒平反, 某D上腦耶徒言行亦不值得平反
我係度想講, 基督徒都係普通人, 冇光環嫁!
第一, 你地講得岩, 上帝的確愛錫我地, 上帝的確好保護地, 但唔代表上帝視你地不同於普通人, 你嘅地位根本冇提升過 你地係上帝仍然係一個罪人 岩岩相反, 你地係基督徒先要更加注意自己, 更要管束自己唔好跌入罪之中
第二, 傳福音冇錯, 帶人番教會冇錯, 但係問題係傳福音唔係靠口, 更係要你地係行為上表現到你地係基督徒 (關心他人, 愛護朋友, 為弱勢付出 etc.), 而且係由心出發, 唔係話你零粗口就得 問題你地不斷祈禱, 唱詩, 傳教同時, 你嘅行為又係如何? 迫人奉獻, 人地拒絕就死纏爛打, 懶係幫人解憂其實唱9人地, 當反對者係邪魔異端 傳教又點傳? 淨係反覆loop唔信落地獄, 唔信落地獄...... 未信者對基督教有質疑時避而不答, 只以"不要問, 只要信"解決提出問題嘅人
第三, 天堂與地獄論, 其實我覺得天堂與地獄唔係單純由信與不信區分, 亦唔認為不信者必須落地獄, 更不認為基督徒必定毫無後果上天堂! 上帝係公義, 大愛, 包容嘅話, 我相信佢會尊重不信者同其他信仰嘅人, 講到以信與不信去審判根本唔make sense。聖經描述到似層層咁, 但係我覺得未必全部真實, 因為根本冇死人突然出番黎講審判。所以耶撚們stop la! 真心唔好認為天堂老奉屬於你地, 你地最應該做嘅由心做好嘅品行, 然後死後係點, 由上帝決定啦, 邊個可以逆轉上帝心意。當然, 我都希望自己同其他基督徒最後都上到天堂。不過如果你地唔做好信徒榜樣, 卻又以地獄威嚇不信者同唔合佢地心意者, 我覺得佢地比不信/反教者更加應該被送落地獄
最後, 教會對同性戀嘅態度我真係不敢苟同。誠然聖經有講同性戀係罪, 不過咁係咪代表我地可以大條道理對同性戀採取一個非常對抗嘅態度呢? 唔係每個人都必須跟我地個套, 上帝亦係一個接納罪人嘅人, 耶穌又係如何保護被批鬥嘅妓女呢? 我地可以唔支持同性戀 (我都唔支持), 但唔代表我地可以任意對抗同敵視同性戀, 尊重番人地嘅性取向好冇? 我相信上帝雖然唔接納同性戀, 但亦唔希望我地做正義撚攻擊人地
總結一句, 耶撚呢個字唔係人地要特登針對我地, 而係我地嘅言行實在出現左問題, 惹人反感。信仰唔係用口, 亦唔係用黎佔據道德高地, 更重要係我地由心活出上帝嘅榜樣, 做一個識得尊重同包容嘅人。與其得番把口洗腦洗走人地, 不如我地用心改好自己嘅言行, 感動其他人願意信教。而且, 人地最後唔信咪唔信, 信仰係一個人嘅選擇, 尊重番有唔同信仰嘅人, 而唔係迫人跟自己果套同排斥想法不一嘅人, ok?

利申: 以上某D耶撚行為我冇親眼見過, 我識嘅基督徒朋友亦睇唔出佢地有果D耶撚行為, 不過如果咁多連登仔都屌同一樣野嘅話, 我相信有大半都係真嘅

其實我覺得某程度上係某啲連登巴打見基督徒好恰啲所以先追擊佢哋 穆斯林都大把人殺人放火啦 又唔見佢哋會追擊啲穆斯林 根本就驚死

係，大把佛撚奶共無人屌

因為香港穆斯林少, 但係基督徒周街都係, 自然容易成為討論話題

有個case study 想問下爸打， 如果一班人佢地果日係要退修，但有幾個人遲左入營，點睇地係船度做敬拜祈禱?

冇人叫係聲大大同係個最揚嘅地方做的
同埋人唔使開工咩, 遲到有咩出奇

從來出問題既都係係信果班人既行為度
宗教只要係導人向善就冇問題

我識有d基督徒真係好好人 當然有d我好憎

同埋暫時香港穆斯林唔會組織十字軍去長洲太平清醮踩場, 指控龍舟活動係撒但作為, 或者話人祭祖係拜偶像
個別呃蝦條, 圍威喂, 反轉豬肚就係屎嗰啲個人德行問題就唔談論咁多

好認同巴打所講
其實好多基督徒都唔似一個基督徒
口就話教會
實則都係依然故我
雖然話就話要傳福音
但冇行為，講黎都哂氣
我認為你傳冇問題
但係你逼唔到人去信
你覺得好既唔代表人地覺得好
基督徒傳福音係佢地使命
最後果個人信唔信都要睇神點安排
就好似你去shopping,你自己想點行就唔想啲sales煩住你架啦
人地係需要個福音自然會迎合你

比大家參考下

不過咁，我好同意巴打講基督徒比人話耶撚唔係無原因…好多時d耶撚好鍾意show off自己，但同時又影響到人。

同埋耶撚既特徵係好鍾意以己度人，成日將自己示為榜樣批鬥其他基督徒

其實我一直都好想講類似巴打你打既內容

巴打快啲走 連登仔見咩耶撚都會追住黎咬

其實好多時巴打所講既耶撚就好似法利賽人一樣，最大問題就係基督教講愛，而基督徒對人冇愛，唔知道自己愈來愈遠離聖經既教導。比人指責完全係責無旁貸。

大家成日講愛是恆久忍耐乜乜物物，其實前面幾句更加重要。

“我若能說萬人的方言，並天使的話語，卻沒有愛，我就成了鳴的鑼，響的鈸一般。 我若有先知講道 之能 ，也明白各樣的奧祕，各樣的知識，而且有全備的信，叫我能夠移山，卻沒有愛，我就算不得甚麼。”
‭‭哥林多前書‬ ‭13:1-2‬ ‭

難道我走左就掩飾到問題
一兩個人叫你耶撚, 你可以唔理
但當N咁多人耶撚耶撚咁走住屌, 是咪開始要思考自己做左乜7

正確
信仰從來係向心, 你做左幾多行為, 對聖經幾熟都係外在

「耶撚」唔係完全等於「基督徒」，耶撚係指偽善、離地、胡亂批判人嘅基督徒，所以唔係所有基督徒都係耶撚。

基督徒冇光環呢一點，我係好認同，但係好多耶撚一受左洗就已經覺得自己好撚神聖，好似已經上左天堂咁，仲可以好似耶穌咁挑戰其他人。其實受洗只係信仰嘅開始，接住落黎你嘅一生係要不斷經營你自己，直到死嘅一日，而唔係一受洗就完。

我最唔妥嘅一點就係基督徒用聖經批判非基督徒，人地根本就唔撚信，唔會當你手上嘅聖經係一回事。聖經只能夠規範基督徒本身，你要一個非基督徒遵守聖經嘅道，不如傳左福音先，等佢決志，就可以.履行聖經嘅道。

好多耶撚睇聖經，見耶穌、十二使徒、保羅等等不斷去挑戰人地，就覺得自己都要效法佢地，就不停話人地係撒旦，又排他，又針對社會風氣亂咁評論，最明顯就係反同，仲有呢一兩年去其他宗教嘅地方採場。

我好想講一樣野，係福音書入面寫嘅耶穌，佢只係挑戰政權同教會本身，耶穌去掃場，佢掃嘅係聖殿；耶穌去辯論，佢駁斥嘅係文士同法利賽人。

但係耶撚挑戰嘅，係其他宗教，同埋社會。耶穌喺矌野傳福音，佢係介紹天堂、基督徒，佢唔係走去批評妓女、反稅吏，反而佢係接受呢一d不被尊重嘅人。

我諗耶穌處身今日嘅香港，佢縱然反同，但係佢都會主動接納同性戀者。

教宗方濟各講得好啱，佢話與其做一個虛偽嘅教徒，不如做一個明白事理嘅無神論者。有幾多個基督徒明白信仰？我覺得好彩嘅係，喺自己嘅教會入面，幾乎冇耶撚，起碼識分基本是非。

你堆廢話同你個牧師講啦

耶撚就係耶撚
當你信耶你已經係智商有問題
每個月供養緊班神棍呃神騙鬼

諗起甘地講過既野：「我喜歡你們的這位基督，但我不喜歡你們的基督教徒。你們的基督教徒是那麼不像你們的這位基督。」(I like your Christ, I do not like your Christians. Your Christians are so unlike your Christ.)

耶穌真係多得班離地信徒唔少
不過係有唔少認真貼地既基督徒默默付出

究竟咩係真正既基督徒呢？
一個好人既基督徒？
一個相信聖經完全真實既基督徒？
一個會盡量跟從聖經教法既基督徒？
一個跟隨基督（無人知咩係基督既指意）既指意行事？

奧巴馬智商有冇問題

睇哂你篇文，改下d你地，我地啦，睇到好亂，同埋分下段啦
基本認同的，宗教同道德一樣，律己可以，唔係律人，人地果套唔一定同你一樣

你講既都只係基本既待人處事

根本既問題係 如果你既邏輯合格你根本唔應該信教

Well, 唔信(任何)教都係信仰之一
因為你相信世界無神
再講其實邏輯咪又係人講, 講咩合格唔合格
邏輯只係一個人/一堆人心目中expected嘅一套
當然我並沒有要人跟我果套之意
你唔鍾意基督教時唔通要做到ISIS咁拎槍指你咩

最重要由心相信神
相信神嘅教義, 你自然會跟住耶穌做好人
唔係因為你好人而變成基督徒 (呢樣正正係聖經中記載法利賽人所犯嘅錯誤之一)

隨便你講
愚蠢同聰明冇界的
反過黎我一樣可以話你好蠢
不過我冇必要咁做, 因為你嘅信仰關我撚事

我當然知耶撚=/=基督徒
但係耶撚同基督徒之差可能只係一句無心嘅說話, 一個無意嘅行為
所以其實做基督徒真係好小心唔好跌入耶撚之中
同埋你講得岩, 信左教唔係上左神檯, 岩岩相反你係信左教先更要謙虛同管束自己, 然而呢樣野係最難做亦最多人做唔好 (包括我自己)

屌你老母

信耶穌講粗口 你等住落地獄

連登不嬲屌開綠教係人類毒瘤嫁喎

冇信仰唔係一種信仰，唔信任何一種宗教可以係agnostic

「很多人，特別是基督徒，對無神論者如我，會說，你「相信沒有神」。跟他們解釋，我不相信有神，但不是相信「沒有神」，他們無法明白。因為他們錯誤地以為，當一個命題X有真或假的可能，人只能說真或假，不能說不信X為真、也不知X是否假。 人去評估 (evaluate)命題真或假，需要有資料和證據衡量。 當衡量過現有能掌握的資料和證據， 我們可能看到， 「X是真」沒足夠有力證據，但要徹底肯定「X是假」，需要更多證據。 但問題是，當我們無法肯定「X是假」，而同時「X是真」沒足夠有力證據， 我們是不能說 「X是真」。」

邏輯就係咁樣用 邏輯係man-made架，同所有宗教一樣，不過我地唔會將一樣明明係人造嘅野神聖化

而且邏輯比宗教有用好多，無論係解釋世界定係對人類社會嘅進步都係。你可以上到連登9up都係靠用嚴謹邏輯作為基礎嘅科學帶黎嘅網絡，靠宗教你咪就係得ISIS、人民聖殿教、十字軍、獵巫、……，i.e. 無知、愚昧同黑暗

p.s. 緊係冇光環啦，根本你個撚屌上帝都唔存在

一粒老鼠屎，壞了一煲粥

你信咪信
無必要煩到人地都信
呢點我見好多耶撚獲撚獲都講到主幾好幾好
明明成枱人已經無反應仲係到打飛機
信仰係無乜問題
下下拎哂出黎周圍同人講我信耶蘇架咁做乜姐
呢個係對耶印象差嘅原因

神愛世人，又降災害殺人。你認唔認同愛一個人，殺佢係表達你嘅愛？

用上面個邏輯都唔可以否定有上帝喎

我落唔落地獄唔輪到你講
亦唔係討論範圍內

我真心信有
因為好多事嘅根源就係冇根源
點解1+1要等於2, 唔可以3/4/5/6/7/8/9/0?
點解動物係胃消化, 心泵血, 腦思考, 肝消毒?
我諗你解釋一億字都解唔透
如果唔係背後有一種力量管控呢一切, 你又可唔可以答我點解
你當我蠢又好, 你當我唔識野就拎上帝做萬能key, 我選擇相信地球一切事物係有個背後嘅力量
就係各個宗教所描述嘅神, 而基督教就係耶和華上帝

我個post咪屌緊呢種on9

其實，教是傻閪先信的

咁係因為穆斯林無逼佢地信

香港穆斯林少 基督教天主教滲透率又高 就算逼都冇咁多人留意到

Btw 我想睇下呢個post會唔會引到D真耶撚出黎話我唔係真基督徒

我覺得有D災害其實唔係神嘅意願
不過凡事有反必有正, 災害出現有時都有佢嘅意義, 例如提高防災意識, 令社區更加團結, 又或者為乾旱地區帶黎雨水等等
災害冇人想發生, 但發生左不斷埋怨都冇辦法, 不如阿Q D咁向好方面諗 (但係唔係叫你冷血)

連登邊有呢d人，CD ROM都可能有嘅

講真，舊約入面嘅耶和華係經常都會燥底嘅，佢唔鍾意你就要你即刻死，撒母耳個師父以利就係好例子。

呢個係代表上帝都有人格

Who fucking knows
連登咁多會員
可能D耶撚已經post去佢地嘅圍爐gp度然後洗版式咁屌

點解上帝咁勁
如果唔係背後有一種力量管控上帝, 你又可唔可以答我點解

因為上帝就係果種力量 (接唔接受由你)
上帝點解咁勁我真係答唔到你

"Religion is the opium of the people" - Karl Marx

傻西

即刻正評
小學讀基督教學校，中學天主教，相比下基督教好撚克人憎，天主教完全無基督教個種非黑即白嘅理念例如唔信就落地獄

巴打要下天堂小屋喇

上帝點會無人格
人係照神嘅形象做㗎嘛
其實燥係正常 但如果好似你咁講純粹因為「唔鍾意」就要死
咁又以偏概全左啲

睇下

樓主
比耶撚煩過返教會 話咗唔返都死纏難打
我覺得信耶穌又好 信佛又好 信咩都冇問題
(始終無論你信邊邊都好 依家都證實唔到你個信仰真係存在)
但唔好chur 住人 迫人跟你信你個套

但其實我係基督徒
不過紅字果句我唔認同, 但係死後有審判係肯定左嘅事

好多耶撚我覺得其實本性唔係差
不過太過信仰上腦
而且太心急想其他人都信教
但係可惜忘記左基本嘅尊重
亦忘記左自己應該以行動去感動人地信教

愚蠢同聰明有冇界同你係咪低能無關係（最多改下字眼話你"相對於大部份人"低能），亦都同你可唔可以話我蠢無關
坦白講，你班耶撚信乜又關我撚事咩，問題係你地教義本身就有侵略性，人地信其他教就撒旦誘使，係到屌鳩人，又成日係到煩鳩人，又日成灌輸錯誤資訊

你話因人而異? 唔好意思，呢堆行為聖經教條要求你做既事，教義本身就係要你煩鳩人+排擠他教+反科學
拆晒D洗腦中小學先好出黎講野啦

sor禁錯負皮

點解咁講? 純科學探究

唔信落地獄係耶撚成日掛口邊 佢地咁講去嚇人去跟佢地 但事實根本未必係咁

佛教同樣有地獄同極樂世界之分，會因為人嘅行為而決定你去邊
基督教亦係同一概念不過中間有一個程序

相信智慧設計論係咪又一定係你地講果個神？

心靈弱先信宗教

根本基督教 尤其係東亞同美國或者係某啲教派出哂名樹大招風 覺得自己係the chosen ones打橫嚟行
雙重標準更加唔洗講

講句唔好聽自己整臭個朵都係咎由自取

成個不良地產保險sal屎

Sad but true

Btw樓主點睇異端
識同學成日做義工陪基層小朋友同其他服務 一睇係貼地唔係鳩噏耶膠
點知發現佢番Seventh day Adventist church 呢間會信某條神棍寫嘅嘢當正典 信耶穌有罪性
梗係唔洗提摩門教

我地好難避免異端存在，畢竟人嘅信仰各有不同，我地唔會認同異端，但係我地始終尊重人地信仰，你堅決去相信異端我拉你都冇用1。總之條路自己揀，仆街唔好喊。同埋要小心人地會唔會叫你做D千奇百怪嘅事，甚至乎叫你自殺殉教 (好危險)

唔少入咗耶證之後斷六親又癲咗

呢個係基督徒最難選擇, 家人同宗教之間
不過好多時候唔係信教果個斷六親, 係屋企人趕佢走斷佢關係

但係天堂也好，地獄也好都似乎只係記載係宗教典籍而無實證

所以我從來唔認為自己必定上天堂
我只係希望自己上到天堂
覺得天堂係必然我覺得唔算真正嘅基督徒

騷擾他人 排斥他教 反科學 洗腦
係聖經核心教條
基督教不滅 世界唔會安全

果D係耶撚核心教條
關基督教撚事
反而伊斯蘭教又N宗恐襲 (岩岩倫敦又一鑊) 又ISIS
你咁講伊斯蘭教更值得滅

耶撚本性出現，ISIS係撚伊斯蘭教，趕住侮辱抹黑排斥他教果個咪你囉
我解埋你知啦，見你乜都唔知
騷擾他人：耶教強調信徒有責任傳教，你唔煩鳩人（傳福音）=唔虔誠，煩鳩人就係你責任
排斥他教：耶教教條之一就唔好"拜偶像"，而且阻止身邊既人拜其他神/偶像
申命記13:6至16講得好清楚啦，怕你唔知貼埋LINK：
反科學：神創論已經完全被證實係錯，耶教不斷用大話掩籂，結果又失敗，拗唔過之後，而家耶教只有貶低科學一途。唔反科學，唔阻礙科學發展，你根本無辦法捧神創論。
洗腦：耶教強調不可質疑你的神，長期置身其中，習慣左放棄思考，理性思考能力直線下降。

最慘係，你如果出身耶教家庭，毫無選擇之下就被自己父母洗腦，你如果入錯學校，個個星期被逼要上聖經堂，要考聖經科，違害下一代。

有啲發現屋企人信錯邪教同異端 見到個人癲哂同仲有靈恩派 班友神神怪怪似撞邪

靈恩派D我冇真係見過 但識教會嘅人去過都描述佢地嘅行為好難以理解
我亦唔知應唔應該界定佢地嘅行為係癡撚左線

我想講, 我上面所講嘅野, 係基於你嘅思維去諗
我就從不認為ISIS同果班恐襲撚可以稱為伊斯蘭教, 佢地只係打住伊斯蘭旗號去合理化自己嘅反血性行為
不過你隨便你講啦, 你堅持認為基督教=耶撚我講幾多都冇用, 你嘅回應我膠都費事比

你分唔清楚兩件事?
到底係部份耶撚行為失當，定係呢D行為係直接APPLY聖經教條?
我解釋得咁清楚你都分唔清? ISIS本身係違反伊斯蘭教核心教條，但耶撚行為正正係直接依照聖經教條而行，咁大分別都唔明?

如果你拒絕討論，拒絕思考，咁你唔好開PO啦，縮返入教會圍爐啦

你都講到要滅基督教時, 請問我仲有咩可以講? 你已經關上左基督教嘅大門, 講幾多你都會反對
我唯一要講就係新約聖經以信為本, 以愛為本, 雖然最終目標都希望多D人信基督教, 但係已經接受左不同宗教嘅存在。
而且神係希望我地用和平方式感動他人信教
以前舊約甚至非猶太人都被分別出黎, 而新約保羅斥責信徒特登同外邦人分檯
當然打住基督旗號排斥甚至攻擊他人嘅例子唔係冇, 例如十字軍
但係而家所有發動聖戰恐襲嘅都打住伊斯蘭旗號
講完, 你接唔接受隨便, 我唔會再回應你

耶撚緊係無光環啦,擺明係柒就有

唔好回應囉, 你唔回應只係你自己出醜
同樣, 戰爭都係打住耶教旗號
點解呢堆人你就話係個別例子, ISIS你就話"所有發動聖戰恐襲嘅都打住伊斯蘭旗號"?? 有無聽過RWANDA???
你班耶撚一時就搬舊約出黎, 一時又話新約已取代舊約, 你地既教條可以"與時並進"? 笑撚死. 如果你地既神既戒條係絕對正確, 點解會隨時代改變? 如果你地拋棄舊約, 點解又擺返入聖經充頁數??? 原來你地既聖經係龍門任搬

我重覆多次, 你地既教條係一神論, 背後意思就係排擠其他宗教
你地宗教核心教條之一就係歧視他教

你鍾意新約, 我就送新約比你

歌林多後書
6:14你們和不信的原不相配、不要同負一軛．義和不義有甚麼相交呢．光明和黑暗有甚麼相通呢．
6:15基督和彼列〔彼列就是撒但的別名〕有甚麼相和呢．信主的和不信主的有甚麼相干呢．
6:16 神的殿和偶像有甚麼相同呢．因為我們是永生 神的殿．就如 神曾說、『我要在他們中間居住、在他們中間來往．我要作他們的 神、他們要作我的子民。』
6:17又說、『你們務要從他們中間出來、與他們分別、不要沾不潔淨的物、我就收納你們。

清楚未? 咪撚再上連登啦, 呢度好多atheist
死返去圍爐啦 仲以愛為本

屌到個耶撚收嗲
心情舒暢

耶撚真係要屌,成班智障淨係識追求自我感覺良好

I'm here

巴打開post其實有咩目的 不過我諗有人冇留言但俾你正面影響倒既 但響連登講耶好難唔變罵戰

展示佢智力低下及耶撚拒絕辯論本性

我冇必要同一個聲稱要滅絕基督教嘅人討論
反正我講千句你都係一樣
所以898
Show blocked user - 一舊膠買起你

係要屌某班以為自己耶教就高人一等，刻意強迫他人信教，甚至不惜恐嚇人

以為我唔出聲就可以鞭屍，請問又係咪自我感覺良好呢？
我想話我只係嘈你地屌你地都廢撚事
我同你講所有宗教或者信仰都係排他性
一個人當視果樣野為真理，佢對其他思想不一嘅人事接受度都會降低
正如反對基督教嘅總會搵到位入
但係咪又係鍵盤戰士
基督教依然係全世界最多人信嘅教
我就只相信以愛為本，以尊重為本，所以我唔會講D咩去強迫你地信我，但不代表可以任意侮辱同攻擊我地宗教

駁唔到就BLOCK?
你已證實左基督徒係幾咁垃圾，每日只係識得屈係自己既世界，缺乏思考，連討論空間都無。
你既行為正正證實左基督教係應該消失。
而家既耶教仲講緊進化論係錯，點解? 因為不願接受他人意見囉
成班生番

又話唔回應，又要唔奮氣，結果沖返出黎柒
仲好意思話我鞭屍
仲要同你辯論就鍵盤戰士
D思維低質到好似小學生咁
拒絕討論，自我感覺良好果個咪係你囉

基督教最多人信? 連埋天主教咪又係全球人口30% 再者你地自己內部唔同派系有唔同睇法，有D話好人唔信教照落地獄，有D話唔會。
近年又嘔左個邪教叫咩「耶和華的見證」，又算唔算係同一宗教? 錫安教好邪啊，又算唔算係同一宗教?
姐係無事就加埋一齊叫「最多人信」，有事就割蓆話佢地唔係真基督徒
再者，多唔多人信完全唔係論點

老實講，如果耶撚全部圍埋一邊，唔出黎為禍人間，邊個得閒屌你? 邊個理你消唔消失?

事實係，耶教每日仲繼續洗緊人腦，無一個教會例外。呃緊人「進化論係假設」既時候，破壞人地質疑世界事物既能力既時候，你地有無尊重過人地既思想自由?

盧旺達大屠殺，天主教基督教無幫手甚至煽動 好啦你又話果D唔係真耶撚，但佢地起晒教堂信奉住，奉做國教咁制，成個國家都係異端?

我終於明白，基督教派就係一個不斷割蓆既過程，有事就CALL馬，無事就割蓆，總立於不敗之地 你地既經文同上帝完全係廢既，只係比人利用既工具。

屌夠了
睇下你仲有冇D似樣既論點
無就屌都廢事

睇過舊約 正常都唔會再信啦
個耶和華又兇殘，又小氣。

見到個樹上冇果實，就要棵樹永遠都冇得結果
比幾條友攔路，就殺晒人地成個國家嘅人

問班耶撚點解耶和華要咁做
就一味答我上帝自有佢嘅旨意，
我地無法猜度。
真係On99

好骨痺，從來冇人講過基督徒有光環，你個topic根本連前題都錯。

當然冇人講過
係班耶撚們當左自己有光環，就on99咁

我只可以講因為上帝要保護同幫助班以色列人
不嬲古代基督教都係兜住以色列轉
當然不代表要去支持以色列因為基督教而大行殺戮

咁代表佢只係以色列人嘅神?

完全同意....
我都係基督徒但教會既偽善令我好抗拒返

以前資訊唔流通，國家交流少
猶太人當左中東同東南歐洲就係世界又幾出奇
而因此聖經主要圍繞一個國家民族都唔奇

只可以講，教會雖然係一個為神設立嘅地方但都係由人建立
由人建立就一定有各種人性出現，例如香港咁都難免各種小圈子是非等等……

反課金佬

有唔合理嘅野就扮睇唔到算,淨係識愛神愛主打飛機,真係唔知咩智商先會信

上帝做乜春你都會幫佢合理化架啦

已經發生嘅事，任你點評都得。
反正基督教本來就導人向善，同佛教天主教一樣。
而家要針對嘅係一班講到自己好基督徒但係實際上不但偽善，而且賤格嘅仆街。

梗係冇啦，基督徒?全部垃圾閪人

巴打我同你一樣
中一個時聖經堂有個同學問如果神創造世界既話
點解聖經無講過有恐龍
個miss呆左 即刻轉左話題
聖經好似好多野解釋唔到
讀左10幾年教會學校
聽左10幾年聖經反而令我覺得呢個世界無神

細個有跟老母返教會 老母亦係已受洗基督徒
但自從有次鬧交 佢攞起把刀想斬我既一刻
從此耶教是路人

基督教有導人向善咩?好似叫你愛主敬拜主多d

我覺得似係你老母本性就有D痴撚線
佢平時有冇屌你屌到反艇

肯定有
十誡叫你不可殺人，姦淫，貪戀財物etc.
耶穌有教你愛護家人朋友，唔好寬已嚴人，唔好對人不對事

但世界好多邏輯定律都係冇根本
所以所有事物都應該係有種力量控制緊
而聖經冇講恐龍，我覺得其實有可能跳左者，佢其實又冇話冇

睇邊個大罪d啦
耶撚由中世紀開始獵巫 十字軍東征 逼害同性戀 燒死墮胎媽媽
害死既人數仲多過isis 邪教信徒又多
基督邪教一定係第一個要滅既教
第二先係蛔

神係全能 點解仲要容許天災出現？
佢創造一切 自然災害都係由佢而黎
另外災害嘅意思個到，可能我地可以係「災害」個到學到你上面所講嘅野，但係因為災害同樣會令到一啲人會受傷害，到底其他人學到嘅野係咪>人地受傷害? 另外 你所講上面學到嘅野 係咪一定要係災害入面先學到？ 如果唔係咁 咁上帝容許災害存在嘅意義又係邊？

伊斯蘭教其中一個最重要既教義，唔可以收利息
其實係救世人離開資本主義奴隸制既重點。。。

耶撚打篇嘢都咁多正皮

呢d野唔洗信教先識下化,你講出黎有無忍住唔笑?

聖經最屈就係自圓其說,反正唔洗證明,龍門任搬

你攞中世紀既野黎講 美國初立國夠屠殺過印第安人啦，又唔見你日日掛係把口度講要美國末日

小學中學都係天主教學校，只覺得耶蘇好小氣，吾信你就落地獄，什麼拜偶像，你自己咪又係偶像

（無意冒犯任何教）
對我呢d無神論者黎講
我會覺得宗教係以前統戰既手段
用一d所謂神跡，故事塑造到疑幻似真
從而鼓動人去做某d野（eg推番政權）
而以前通訊落後，傳教者講咩教眾真係信咩
所以好多大教派都係從古時開始已經存在同傳教(回教）
仲唔知點解會同政府有千絲萬縷既關係（e.g羅馬教廷)
當然啦 教徒同非教徒既關係其實並非相對
信既人點都會信 ，唔信既點都唔會信。而某部份教徒既行為（樓主有講，省略），的確係一粒老鼠屎攬壞成煲粥，令更多人討厭宗教

冒犯到樓主及其他教徒既話再say聲sorry

佢最鐘意發脾氣 屋企人又屌 出街食飯都要屌鳩個waiter話人唔serve佢
個次同佢一齊出去真係柒到震
係佢身上我睇唔到信徒應有的榜樣

平時又話食飯前要祈禱 要時常祝福人乜乜柒柒
返教會對外大又一個樣 對住屋企人又另一個樣
我真係祝佢早日蒙主寵召

咁美國殺既印第安人夠唔夠基督邪教多先
唔夠你就收聲
一定要滅左邪教先
淨係依家以色列同邪教教義黎搶人地 殺人全家 現代無咩？
咪on9啦
根本成個基督邪教就係導人向惡
耶和華 耶蘇全部邪神黎
世界愈混亂佢愈鐘意

咁講，識同做到係兩回事
如果信耶教又努力守好呢啲戒，咁其實冇咩問題

無錯,如果係咁當然無問題,但係叫你愛主敬拜主有咩用?咪就係洗腦控制思想同叫你捐獻囉,一路都話宗教除左導人向善嘅部份,其餘嘅野都係多9餘

耶教何來導人向善, 導人偽善就真
戒條講完, 有無解釋過點解?
點解不可殺人? 因為神咁講
點解不可搶掠? 因為神咁講

屌你老母只叫人盲從, 完全無哲思
久而久之, 就失去人本身用理性理解道德既能力 , 只識盲從戒條

屌咁佢受乜撚洗呀
雖然話受洗係你相信就得
但D言79成咁......

課金狗可恥

果時個個歐洲國王信教 政教合一 又有地位最高嘅羅馬教皇 (其實者係太上皇)
權力使人腐化 有咩信仰都一樣
你做國王為左鞏固自己權力, 當然迫害同你思想不一嘅人
而加上邪靈、同性戀、墮胎正好都唔係聖經所鼓勵、甚至係反對嘅事
班皇帝為左顯示自己信教, 同時要警告人民唔好做教義反對/反教嘅事, 咪將以上所講嘅人迫害同殺死, 當時同時都因為要巴結太上皇 (者係得罪講句, 你係中世紀發表呢番言論一定大刑侍候 , 而佢地亦最撚鍾意一班信教信上腦, 會洗腦迫人信教嘅人, 所以我打左#1果篇野都要死)
情形就似唐憲宗迷信佛教時, 韓愈一勸諫就幾乎比佢殺咁滯
同埋其實有D事係天主教做的
不過呢D都稱不上真信徒, 只係打住個旗號謀私利嘅撚樣 (聖經有教你不可殺人同接納罪人)
至於邪教, um......其實只要你對某教條上腦, 然後煽動迫害人/教唆信徒殺人/打人/恐襲等等都可以稱為邪教, 唔理你base on乜宗教, 基督教多只係因為聖經普及率高

好典型嘅耶撚本性

佢斬我個陣我讀緊中學 乜撚都唔識又好撚驚
咪搵個教會相熟既傳道人傾訴下
但佢冇提議叫我報警或者咩 淨係叫我體諒
而家真係好撚後悔冇報警拉鳩我老母
恐嚇呀 刑事罪黎架

我諗佢唔想你家庭不和
再講如果傳道建議你報警然後照做, 之後佢發癲捅死你, 佢點負責
如果係我我都未必叫你報警, 但會私人同佢講下件事

晒鳩氣，正常人都會叫你搵社工啦，有起事上黎邊個揹
耶撚講野根本不負責任

耶教醜聞多多,最叻就係冚左當無事發生

樓主淨係識將所有野合理化,護短護成咁,典型洗腦後有宗教無邏輯耶撚思維

曾經活躍過係一個基督徒群體
一開始覺得好warm好有愛
某啲core人物營造到成個氣氛好好
點知一到意見不合/威脅到佢地就現曬形
講是非小事啦，仲要玩背後抹黑人
比人玩過鑊甘嘅都好嘅 以後真係帶眼識人

後尾諗返 可能佢地係喺呢個群體做慣大佬
恐懼失去呢個權勢 都幾可憐

最撚好笑係同我一齊祈禱 佢講一句我跟住講一句
呢件事到我而家出左黎做野幾年都未撚解決到

佢地好叻令到你生活圈子得返佢地班人

解決到係神嘅恩典,解決唔到係神嘅考驗,幫佢答埋

神一定好撚恩寵我所以擺我係個咁既屋企 仲唔下跪道謝？

我覺得呢個你同傳道都有問題
當左祈禱係萬能, 可以即刻解決問題 (耶撚常犯錯誤之一)

我冇講過佢同巴打傾完計就算係合理呀屌你
不過報警一定刺激到個老母, 搵社工都算合理

我覺得如果你老母依舊如故
不如真係搵社工
感覺上你老母有精神病要入小欖

屌你老母不要代表我

你有得上天堂
我地未贖回原罪不會做好事喎

我自己又冇發生過
照舊有班豬朋狗友係度陪我打機打麻將飲酒
邊撚個理得我

播毒都無錯？

我不相信原罪的 (但唔代表我唔信人唔會犯罪)

一堆嘢咁完全睇唔到

唔信原罪仲算基督徒？

其實你知唔知咩叫「一信得永生」？

係咪毒你自己諗啦
我就係清楚明白有D野人地係唔鍾意我講一千次都唔會改變到
所以寧願出少句聲
反正你唔相信基督教我都唔會少一條毛
反而我對D不停追住人的傳教人好撚反感 (老實講我都會屌走佢地, 同路人蚪都冇面俾)
呢個post其實亦係屌緊呢種人
基本上你唔會見唔到我係度開post傳教, a waste of time, 我有時間不如吹下打機足球音樂etc.

樓豬係偽耶 又講粗口 又唔信聖經 又係背後講信徒壞話刷光環 貶低人抬起自己 你以為咁做上帝會欣賞你比你上天堂？ 你既行為影響基督教 整臭我地基督徒名聲 必落地獄

馬太福音28:19

我知但係我唔認為係
一我覺得如果你自稱信徒但係行事為人完全違反教義, 甚至係做人原則嘅話, 你一定落硬地獄
反而我覺得不信者唔一定上唔到天堂
而本身充滿罪行但臨死前信主嘅我覺得都要先受苦難至會再上天堂
成日話「一信得永生」, 收皮啦
你連審判發生咩事都會知啦
根本冇死人會落番黎然後話你聽審判同天堂地獄係點
當然正常好人好者都會希望自己被送上天堂
冇人會想去地獄自虐

我做咩要刷光環呢請問
你地做左咩你地明啦
而家唔係一兩個人屌, 而係成大半個連登屌wor
如果你地真係冇做過D on9野嘅話, 連登邊有咁多人一聽耶教即屌?
同埋我唔係完全唔信聖經, 我只係覺得某D部份值得疑問
聖經係帶出好多人生道理

我唔會完全唔講嘅, 但講完信不信由你, 你信我係你話事, 你唔理我我尊重番你咁解

又唔信原罪，又講粗口，又睇AV，又唔信「一信得永生」
又唔識馬太福音28:19
樓主返邊間教會？

咁你就唔理解經文了

龍珠Z都帶出好多人生道理

你敢講一個BB係咁扭飲奶, 係咁要抱抱係罪咩?
只係正常初生動物渴望有溫飽滿足嘅欲望
正常冇BB會想自己捱苦囉

原罪係指阿當夏娃食禁果的罪呀

啲耶撚fd好撚on9，helloween又話唔得，
鋤dee打牌又話賭博，我唸下心經又即刻掩耳，
唔知佢地做乜鳩

越睇越似假膠

馬太福音28:19我熟過你啦, 傻仔, 不過我明知好多人唔願意相信時, 我選擇尊重多過不斷追人
我番邊間教會關你撚事呀?

Halloween我覺得冇咩wor
佢已經失去左宗教意義, 咪當cosplay玩玩
我都去過幾次
當然冇人叫你玩到癲晒咩都做

你覺得我係咪係

睇下你係邊間異端教會

「淫詞、妄語、和戲笑的話、都不相宜、總要說感謝的話。」
以弗所書 5：4

奧巴馬是回教徒

你地都唔信耶穌教導好耐啦

呵呵呵, 同思想不一就話人異端
我果然冇睇錯你地班耶撚
而我呢就番緊浸信會嘅, 講大話嘅切碌9出黎煲湯比你飲又點話

呢個post開始引真耶撚出現了

正解
追人番教會不但未必成功而且可能有反效果, 但如果你比佢睇到你番唔番我都尊重你嘅話, 佢或者某一日突然有感動就會回想起你而跟你番

不了

而家係新約時代，降災殺人時是舊約時代
咁基本的知識都無，點反耶？

不可知論

而家講緊神創進化論

彼德前書

3:9 不以惡報惡、以辱罵還辱罵、倒要祝福．因你們是為此蒙召、好叫你們承受福氣。
3:10因為經上說、『人若愛生命、願享美福、須要禁止舌頭不出惡言、嘴唇不說詭詐的話．

樓主睇過未？

歌羅西書

4:6 你們的言語要常常帶着和氣、好像用鹽調和、就可知道該怎樣回答各人。

箴言

15:4 溫良的舌、是生命樹．乖謬的嘴、使人心碎。

“我若能說萬人的方言，並天使的話語，卻沒有愛，我就成了鳴的鑼，響的鈸一般。 我若有先知講道 之能 ，也明白各樣的奧祕，各樣的知識，而且有全備的信，叫我能夠移山，卻沒有愛，我就算不得甚麼。”
‭‭哥林多前書‬ ‭13:1-2‬ ‭

請問你講出以上聖經時，你敢唔敢講你可以有一位基督徒嘅愛？
你有嘅話，ok我認衰 ，我講聲對唔住。
不過如果你係偽善，你以上種種等同9up。
把口衰，但係願意真心對人，都仲配得上基督徒嘅名 (當然我並非鼓勵粗口)
把口斯文，但係偽善，係背後放箭害人，算咩基督徒去乜教會，番屋企啦仆街

Gay 佬係唔值得幫

無稽二分法
點解唔可以係把口「斯文」又真心對人？
係假膠就認啦

收嗲拉耶撚樓主，繼續幫啲耶撚打飛機拉

屇你老母，做耶撚做到要平反真係好撚失敗，你知唔知年中有幾多個人比耶撚累死，信有耶蘇都on9

佢反耶的

邏輯都只會係呢個世界用到，但宗教唔單止係用咁簡單。就算你要講邏輯好有用，唔通你日常生活所有野都跟晒邏輯做？其實做人唔單止要邏輯（好多時都係局限係知識），仲有好多野，你要講實用性，咁你不如話錢最有用。

點解有d人想信（未信者）你又唔比佢信？咁你係局限緊人地自由喎。
定你想講有人每日追住你，係咁同你講福音？如果係咁，我諗個d係邪教。

祈個禱唔等於可以解決晒所有問題

其實連登仔咪又係不斷追擊住d耶撚，十幾個一人一句用自己角度去係咁插人，請問同逼住煩人傳教d人有咩分別？
Btw 樓主唔洗嬲 如果講得明呢到d人就唔洗我地去繼續傳福音啦。加油，同路人。

基督徒咪又係人， 唔通信咗會變聖人咩？ 大把基督徒做犯法野呃人婚前性行為咩都做哂啦，咁又點？係睇你個人本身係點，宗教唔會改變人架。信唔信係你既選擇

我100%係基督徒

無撚錯，耶撚就係自視果一群

咁我的確係基督徒wor
你鍾意點講就點講啦
反正佢就創造左一把口任你講，創造一個腦任你思考
同埋我覺得人出世並非帶著原罪，只係有欲望，但欲望壞比好多

我話個宗教本來冇錯
唔係話D人冇錯，相反正正要point out某D基督徒嘅on9想法同行為，希望佢地留意同改正
不過信仰上腦嘅人聽唔入耳的

平咩反
我屌緊D行為on9嘅耶徒
邊撚個會幫耶撚平反呀

當然咁就最好啦
不過偽善嘅人太多了

對唔住，而家就係有D唔夠料，但睇左馬太福音28：19之後又急住傳福音嘅教會人士，為左達成目的，不但追人信教，仲要係咁講地獄，又迫人跟佢地一套，似D保險佬/地產佬多過傳教

冇嬲wor，唔信咪唔信，關我撚事
我一向尊重人地對信仰有不同諗法
見到世界百花齊放仲好過一言堂
如果唔係只會倒退到古代

巴打唔好嬲住,你睇傳道人叫佢體諒,明顯唔係正常人嘅建議,傳道人只係想冚住件耶教醜聞,個個人都屌傳道人,但你嘅言辭都係袒護傳道人,代表你面對耶教嘅質疑第一反應係護短合理化,好多耶撚都係咁,有盲信無質疑,可能你地都被洗腦覺得耶教唔會有問題,有問題都係世人嘅問題

10個耶撚9個用神恩典神考驗答問題,第10個用屌你老母答

其實你明唔明傳教嘅意義係咩?覺得自己為神做野,叫人信個d只係低層耶撚做免費勞工,真正嘅意義係教會高層等d傻仔捐獻然後自己抽水嘆世界明嗎?一門生意而已

你講野仲偽善過樓主,淨係識搬上帝出黎打飛機,你先係整臭朵嘅耶撚,唔好話光環,鳩環你都無啊傻仔

樓主好似新仔黎,大家唔好屌,比d愛心導佢脫耶

耶撚解釋到嘅話好合乎邏輯,解釋唔到就話邏輯唔係大哂,搬龍門搬到去火星

祈禱根本解決唔到問題,只係比耶撚打下飛機

咁多人插你都唔反省下自己有咩問題,淨係識話全世界針對你,返教會飲奶啦

諗都唔好諗
我永遠都係基督徒

我又唔係傳道條蟲，我點知真相係乜

撐你
屌死呢D仆街
同埋我唔係偽善，係真小人
你見我收都未撚收過把口

呢D CASE好難救
個腦比人破壞得七七八八

不嬲鍾意Catholic, 憎Christian
我接觸到既Catholic係成個人都好善良, 好有禮貌
Christian好多行為與一般人無異, 甚至好多都好賤
我唔知係我對所有教徒既期望太高定點, 我覺得信教既人本身一定要係善良
你可以講粗口可以玩得好癲但係你唔可以係一個唔善良既人

宗教哲學討論：唔信原罪仲叫唔叫信基督教？成個耶教系統就係建立係原罪之上，樓主咁樣抽走核心，應該唔可以叫自己信教

欣賞巴打夠膽講咁多野
有d位好認同, 基督徒無光環, 我地都係學習緊跟隨 神嘅樣式
但社會的確對基督徒有好多道德標準, eg. 又話自己係基督徒, 咪又係xxxxxxxxx
但人地點講, 唔會影響你要做嘅野

但有d野我唔認同, 例如:
“上帝係公義, 大愛, 包容嘅話, 我相信佢會尊重不信者同其他信仰嘅人, 講到以信與不信去審判根本唔make sense。”
十誡講明不可有別的 神, 上天堂最基本條件係生命冊要有名, 姐係要信而受洗, 咁之後嘅行為當然會影響上唔上到啦

強迫, hardsell一樣野, 好多時都會令人反感, 我自己都唔buy呢套
之但係你會覺得 “呢個基督徒咁關心我, 一定係想拉我入教” 的話
我又覺得好冤枉囉

近排睇套日劇, 有句類似話一個道德標準高嘅人最容易犯嘅錯誤係將自己果套代入人地度要求佢同樣咁做
咁可能有d人又真係走火入魔啦

利申覺得自己唔算合格嘅基督徒

其實呢個POST真係係樓主身上睇到基督徒係點

虛偽, 口講包容, 但其實容忍唔到POST內所有持相反意見既人
單向溝通, 永遠有佢講無你講, 完全唔會思考人地講既野啱唔啱
侵略性, 不停藉機攻擊他人, 包括其他基督徒, 伊斯蘭教徒, 指出佢錯誤既連登巴打等等.
煩膠, 特登開個POST打成堆無人想睇既字, 言之無物但又要瘋狂回覆推POST

人要善良好多人都同意,都會遵守,我啗只係唔明點解要敬拜主,敬拜主同善良有咩關係?我唔會屌耶教導人向善嘅內容,但要敬拜主,同要導人敬拜主真好惡心

佢自己都唔明白基督教幾咁強調一神論, 一向都係要你歧視/遠離信其他教既人

因為敬拜主係一個親近 神既行為
而 神係值得我地讚美佢, 同喜悅人去親近佢
敬拜有好多形式, 簡單唱詩拍手都係敬拜
至於同善良有咩關係? 又好似冇咩直接關係, 當係宗教特色??
等如裝香同善良都無咩關係

無錯
所以信教同善良其實無關係

可以咁講, 你信唔信教都可以善良
你信邊個教都基本上都係導人向善 (除左異端
但基督教除左呢d野之外, 係講耶穌無條件釘十架洗淨我地既罪 (好似係

我認為宗教係必要既，因為對於一啲心靈脆弱、無法自我管束既人黎講，宗教就係佢地既避難所、教導所，而且每個宗教既宗旨都係導人向善，最緊要既係唔好將自己個套放入人地到，好似啲基督徒以聖經之名反同咁，人地又唔信教，關你撚事？
利申：無任何信仰，自我約束力良好

咪講左唔會導人向善
基督教只係叫你拜神

唔係淨係叫你拜佢囉
你要敬拜 神, 因為 神係聖潔, 所以你都要聖潔
仲有好多教導要學習 神既樣式, 行好見證

咁樣只係行為上令人行善, 但果個人唔會理解件事係好係壞

唔係好明你指唔會理解件事係好係壞係指咩
耶穌都指責過法利賽人假冒為善
好行為信心愛心應該要一齊

我都係唔明信教有咩用,點解無啦啦要親近一樣虛構出黎嘅野?

呢個我又唔明,耶穌死唔死同洗我地嘅罪有咩關連?成日聽寶血洗原罪真心覺得ON9

教徒都係人, 人性就係有好多衰嘅一面
其實聖經都教我地作為信徒一定要做好自己, 不過有D人偏偏以為自己受洗就係成仙, 唔需要檢點自己言行

人根本做唔到神咁,點解要學神?直接講點樣係善唔得?要虛構個神叫人跟?用神話故事包裝有咩用?

已經講左好多啦
淨係愛都成章野
愛是恆久忍耐、又有恩慈．愛是不嫉妒．愛是不自誇．不張狂．不作害羞的事．不求自己的益處．不輕易發怒．不計算人的惡．不喜歡不義．只喜歡真理．凡事包容．凡事相信．凡事盼望．凡事忍耐。愛是永不止息．

邏輯係呢個世界用到咩？可以實際講？

咁即係點, 你又話唔係要平反, 咁你想表達乜野

反同都唔係問題
問題係佢地反到係歧視同攻擊同性戀
以為自己跟隨聖經伸張正義好似好撚大條道理咁
其實又係正義撚, 拎住旗號9咬人

咁呢樣野真係好講個人感受
信得基督教, 首先都會認為係個 神係真先啦
但就算係真都好, 我地睇唔到摸唔到, 人地眼中都會覺得好似同"空氣"講緊野咁
我自己相信, 係因為覺得 神有幫助過我, 有平安比到我
敬拜 神一方面係 神喜悅既事, 另一方面人可以係過程中得到力量
聖經話:凡勞苦擔重擔的人可以到我這裡來，我就使你們得安息。
咁其他人無啦啦咁同你講, 你實覺得佢神棍嫁
所以都係要慢慢認識同感受

多人插就等於一定有問題？你logic有問題？咩道理？唔比你地企係連登仔自己角度，圍爐打飛機，一齊唔講理地插人？

係屌緊D寬己嚴人, 迫人信教, 將自己個套強套落非教徒身上嘅人
最on9係比人指出錯處仲不知反省, 反而收埋教會祈禱話世風敗壞
有冇諗過人地點解屌你

人地錯你淨係屌冇用，你真係信神嘅不如為佢地代禱啦。係連登開呢d post只會引黎一班盲反耶教，人插佢插嘅低質會員

其實你講嘅野套落咩教都得,佛教都話念完經充滿力量,我始終唔明點解要信教

一問返佢地轉頭就淨係識轉移視線，話基督教係搬龍門，好心檢討下自己d無腦言論先啦

當你只係強調教條, 而無諗過教條點解正確, 久而久之, 你就會失去判斷能力
例如問你點解不可殺人, 有思考既人會諗清好多野, 自己既內心, 自己同社會既關係, 點樣論證說服. 但基督徒只會諗:因為上帝叫我咁做
換做更爭議性既議題, 問題就更突出
點解人唔可以貪心?
點解人唔可以同性戀?
點解唔可以打飛機?

佛教有講過要人相愛？

如果真係冇問題唔會插得咁勁
大把網絡文屌而家香港嘅基督教有冇睇?
你估只係兩登?

你唔認同耶教，以上三條問題你用世界觀點講都得。冇討論空間

小學中文老師有無教過你分段要隔行？

因為舊約人獻贖罪祭, 係用羔羊既血
而耶穌本身無罪, 但願意為我地死, 用佢寶血洗淨所有人既罪
係講緊 神既救恩

佢地講緊成個基督教，唔單止係d「耶撚」

基督教的確係搬龍門 垃圾宗教

COME ON,用下腦,聖經有無教你肚餓要食野?有D野唔洗信教先識下化

最鳩反感就係話你出世就有罪 唔撚信就落地獄個d

佢地只係識張差唔多嘅野撈埋一齊講，跟本連分辨耶撚同耶教都未識

唔明你意思, 我解釋緊點解耶教實質上無導人向善喎

魔鬼一能有能力, 但我地信既 神係能力最大果位

用血贖罪本身就係無稽嘅概念,我就係唔明兩者有咩關連,耶撚有無思考過?定係覺得宗教係咁設定就咁聽?

殺人夠唔可以做啦，聖經又講？

講到尾都係你信就係真,可能你先係信緊魔鬼哥個

小學雞,返教會飲奶啦,屌你都廢事

有，佛教有四無量心，慈悲喜捨，但唔係終極目的另外唸完經都唔會充滿力量架

你所謂嘅基督徒係指所有信耶穌嘅基督徙？以我所知，法利賽人先係盲守律法。

因為血本身代表生命啊, 係一種犧牲
我地做唔到因為我地係罪人

駁唔到話人小學雞？洗唔洗低質成咁？駁唔到人唔洗踩低人抬高自己喎

仲有，你呢三句講黎有咩意思？自己諗下啦，學返你，屌你都廢事

你問我
貪心: 人係可以貪心, 貪心先有上進, 先會令自己更強。但係唔可以太過過份, 因為要比其他人有競爭機會

同性戀: 我其實唔反對的, 我覺得人有意志去決定, 不過同性戀流行的確影響繁殖, 太多同性戀人類遲早斷後。不過我唔係同性戀, 我可以同基佬做frd, 但千祈唔好示愛或者搞我, 我會閃

打飛機: 聖經講過: 凡看見婦女就動淫念的, 這人心裡已經與她犯姦淫了。
不過其實對女人如果冇性趣, 相信只有基佬。正常人對女仔有情慾亦唔係奇怪事, 如果唔係仲有拍拖結婚? 我覺得冇必要刻意抑制。不過冇人叫你當街揚, 係屋企收埋打飛機有邊個理你
然而比較奇怪嘅係, 好少女人會對男人主動有淫念, 你成日見報紙男姦女, 女姦男真係少之又少。而聖經亦冇教導女人點樣控制自己對男人嘅慾望

我意思係,
當你製造一個不可動搖既權威, 再灌輸道德教條, 你係唔會成功導人向善
呢個形式係基督教本身做法

其實都係一D人預設嘅定義,只係一重象徵,依然係無關連

我覺得你只係扭曲經文去合理化自己唔使守戒喎，你認為打飛機正常，自己打冇人理，有情慾唔係奇怪事呢啲原因去合理化唔守戒呢個行動，但明明本聖經冇話呢啲原因可以接受，係你自己覺得可以接受咁解

你係咪覺得全世界都覺得可以殺人,只有聖經話唔可以殺人?你想表達D咩?

我不嬲都好好討論緊
問題係你hostile嘅態度破壞緊討論呀
你一開波就話毀滅基督教仲有乜撚好同你講呀
屌你

點解咁就無野好講?
有預設立場就唔討論得?
根本係你自己接受唔到人地意見就BLOCK

想問巴打對於基督教分哂派別，每個教會對教會有唔同演譯有咩睇法?邊個講既先係真係耶穌所認同、設立既?天主教就一個教會咁，所有教義以梵帝岡定既為準。對比兩者，我個人就唔中意基督教分哂教會咁，好似是旦一個所謂基督徒已經出得嚟開一個派別，咁點信佢

利申理性討論

我當然想每個人都好
不過唔代表見人地有問題我唔可以出聲wor
而且唔好講咩盲反, 尊重下人地唔同諗法
你見我有冇人身攻擊過佢地?

下，樓主，你上面唔係講反對，但唔會歧視？

見到呢句真心笑左 完全九唔搭八

九唔搭八d咩？講清楚d。殺人唔洗信教都知啦，聖經又講？
見到你句真心笑左我都真心笑左，我問返你同樣問題，你話我九唔搭八？

仲唔明問題係邊?

人地: 有D野唔洗信教都知, 所以信教無用
你:殺人唔洗信教都知啦，聖經又講？

咁你係到表達緊乜? 你咁樣都算係反論?
既野殺人唔洗信教都知啦, 咁聖經講黎又有咩幫助?

殺1個人, 殺1000人同殺10萬人都係罪黎嫁啦
大家都係同等
唔會話殺少幾個就罪行輕D
我從來都冇為以前中世紀歐洲基督教殺人罪行辯護
呢個錯我地會承認, 成為我地嘅教訓, 要提醒番自己要尊重唔同信仰, 要保護不同人嘅權利
不過人總要向前望, 時代係會改變, 過份執著於以前嘅事並非好事, 已經發生嘅不能再改變

歷史既教訓只有一個: 唔可以比宗教侵入社會重要部份, 包括政府/學校/傳媒等等
而呢點到而家都未做到

佢堅衝出黎柒

啱，血象徵生命，所以聖經形容殺人係「流人血的罪」，亦有食牲畜的肉唔可以連血食的規定
而人犯左罪，得罪左神，本應以生命為代價，但神容許人以牲畜的血代償，而耶穌就係神自己成為最大的祭牲。
獻祭贖罪唔止係古以色列人的習俗，好多民族都有。

你依然唔明我講乜,直接問一句,血象徵生命係人話嘅定係上帝話嘅?

點解不可殺人? 因為人有生存權利, 你一比人殺死你咩都冇, 生命有好多好多精彩部份, 正常一個人生有好多快樂同夢想, 一死即收皮。你奪去人地呢D野, 係對人有毀滅性傷害

點解不可搶掠? 人地用能力得到嘅野, 有乜理由比你無條件攞走。如果人係可以搶掠, 相信呢個世界會好混亂, 殺人放火咩都出現。然後世界得少數拳頭硬嘅做緊皇帝, 而你螞蟻都不如。人生冇目標、冇夢想、冇前景, 咩都冇......

錯也, 我係話唔支持, 唔支持唔等於反對
比較簡單嘅意思就係尊重
講真既然唔係人人都係基督徒時, 佢地亦冇必要跟隨我地戀愛觀

「血象徵生命」哩5個字應係後人的引伸，人或動物的血流乾會死，「流人的血」=「殺人」，準確點說是借代語法。

聖經係提醒嘅用途，你定我夠知唔可以殺人，但點解呢個世界仲有殺人犯，咪就係要儆醒所有人，要做正確嘅事。

你意思係凡係血祭都係用左聖經嘅概念?

你又唔支持又唔反對，即係中立定點，可以清晰d?返得浸信會都應該反對同性戀，因為違反神嘅旨意，我返浸信會，我都反對同性戀，但我都係尊重同性戀者。

但係至少而家政府都尊重人地宗教自由
唔會好似以前咁, 覺得你違反教義就鞭、掟石、燒死、上斷頭台、釘十字架
皇帝佛教上腦, 全國賦稅都要起晒廟
皇帝佛教上腦, 下面勸兩句都要殺頭 (韓愈正係勸皇帝唔好太沉迷佛教差D死)

冇錯, 者係中立
所以我拒絕參與教會反同簽名聚會等等
Well, 可能我認真研究基督教時數唔長, 或者過多幾年我諗法又唔同

係分晒教會, 但係目標都係共同

神同耶蘇先係罪人啵
點解要用罪人既血黎洗淨純潔既bb既罪
佢地如果存在就=罪既本身

姐係好似一個黑社會拎盤桔去你到要你比錢佢一樣
罪係佢制造既
人本無罪

你哩個「凡係」，古今中外，包涵得太廣 我相信就哩個概念，聖經(古希伯來/中東文明)有份影響後世

應說中心教義相同，但取向和細節不同。只有中心教義唔同，先會視為「異端」
天主教、東正教、新教同屬基督宗教

咁點解今時今日基督邪教仲係不停咁殺人
但無基督徒去阻止？
仲有好多人認同
好似有d國家做手術一定要親屬簽名
但因為同性戀結婚唔合法
一想支持就會比基督教徒示威阻止
結果無數既人因為垃圾基督教而死去

咁你地有無做過任何野去改善佢？
令邪教變返正常宗教？
答案係無
你地只係盲從
所有信仰基督邪教既人
都係滿手鮮血既罪人
只有唔信同恥笑，罵臭佢地先可以洗淨雙手

你一個正常人可以點樣阻止殺人既人？

咁你明唔明你頭先點解九唔搭八啊

咁你咪唔係善良囉
咁你個宗教咪係惡教邪教囉

基督徒雖然做唔到咩大行動去阻止，但會為件事代禱

Ok

又藉機抽水攻擊人地宗教
未做到就未做到啦
就算淨係睇香港，學校洗腦仍存在，絕對係侵犯緊宗教自由

屌你，撚有呀
政教合一從來都係因為人
係因為統治者宗教上腦而發生，同宗教本身無關
屈得就屈
你仲唔係破壞緊討論？

講香港教育又SPIN左去政教合一
呢D咪破壞討論囉, 次次答D野九唔搭八, 仲要得閒就攝一兩句攻擊人地宗教 屌都廢事

咁點解耶人希特拉要屠殺猶太人？

其實我由舊登講到而家
點解最憎洗腦既學民思潮唔反埋宗教科洗腦？

代禱有咩用？

絕對權力導致絕對腐敗
人心可以變的
好似希特拉由耶人變殺人魔又得，好似保羅咁由一個憎恨基督教，鍾意逼迫基督徒嘅人變成一位最忠於神，最積極四處傳福音嘅人都得

但係香港學校，你選擇不信基督教冇人會罰你 (我果間唔會)
如果有，恕我見識淺薄，講聲

因為黃之鋒正正係基督徒

你講既野，同時可以apply落佛教同佛教徒身上。
我欣賞你有正信既思想。

我對其他宗教不甚了解
不過信仰從來重心多過知識，正確D講你唔係因為信仰知識而信宗教，而係你有心追隨果個宗教你就會去鑽研果方面嘅知識

我指中學

洗乜了解其他宗教,祈禱後充滿力量,同念經後充滿力量根本同一回事,都係搵個心靈倚靠,根本唔係咩神佛嘅力量,只係你打完飛機覺得舒服而已,唔好再信教,真係好on9

你自己都識講中學, 咁小學呢?
朝朝要晒時間祈禱, 每星期晒上堂時間教聖經, 睇埋D 19片
就算中學, 好多人都因為成績差被逼修聖經科
佢地有無得揀? 無, 等大個左先發現自己浪費左人生好多時間
同國民教育一樣咁ON9
無錯, 你唔信未必會罰. 但學生細個根本唔識諗. 總係只以老師為榜樣, 到大個左先真正諗清楚自己宗教取向
咁仲唔係洗腦?
有D野唔係你見識淺薄就唔存在

Orthodox
Coptic
Armenian Apostolic Church

唔好再叫我唔信教, 真係好on9

其實你有無發現聖經有唔合理嘅地方?

呢個世界不嬲充滿洗腦
你老豆老母教你係洗腦
你老師教你點讀書你係洗腦
廣告loop完又loop係洗腦
你老細點你點做野係洗腦
政府政黨post理念政綱又係洗腦
甚至你說明自己信與不信某樣野都係洗腦
關鍵係你接唔接受
如果你完全唔想被洗腦, 你只有一個方法, 就係自殺

耶撚樓主少啲廢話脫教好過啦！耶教害死你炸

樓主唔好咁大反應,大家都係幫緊你,你唔洗脫耶住,先試下用質疑角度睇聖經,有發現荒謬嘅地方時試下唔好第一反應護短,用正常邏輯質疑下,睇下自己一直以黎信緊D乜,日後脫咗耶先返黎多謝大家

你唔好ON9啦 原來你呢D就係討論
仲要叫我自殺, 即係好想我死? 你呢D就係包容原來
睇黎你已經技窮 唔想打一大段字駁你堆垃圾 只講幾句以正視聽

第一, 洗腦同教育係有分別,洗腦係強調信任權威, 不加解釋. 教育係引導思想, 強調質疑 你可以批評現時教育有問題, 但唔等於正確可接受
第二, 學校教育受眾係思考能力未成熟既學生, 唔好用其他混淆視聽, 你有無見過香港政黨可以自己建立學校以宣傳政綱?
第三, 世上有好多錯既野, 唔係出現得多就變啱

你真係不撚知所謂, 你既宗教觀就係靠侮辱人而建立, 好撚睇唔起你, 垃圾.

你自己係度打飛機啦

Show Blocked User - 滴螺絲

香港基督徒質素不過如此

我鍾意被害死又如何?

冇人叫佢自殺, 佢都on9嘅
我想道出事實係世界充滿洗腦者
如果死左, 冇左個腦, 咁咪無野洗囉
擺明條撚樣接受唔到我的言論就抹黑我
當初唔解佢block仲好, 少D不和諧
我一睇佢如此hostile嘅立場已經唔順眼 , 忍到佢而家算係咁 , 佢主動block我仲撚開心

咁我亦當你冇留過言了
道不同不相為謀
好撚後悔當初解你block
Show Blocked User - 一舊膠買起你

Show Blocked User - 熱刺真冠軍

呀, 我唔記得同你講我係軌添, 真心熱烈恭喜熱刺再度衝冠失敗

點解你唔試下叫黃之鋒自殺？

我根本冇叫人自殺
我只係道出只有人一死, 腦不運作先唔會被洗

請解釋紅字

Hello

樓主開始發爛渣

你唔要洗腦，唯一方法咪腦唔運作
腦唔運作會死係常識吧

乜你唔覺得某D言十分hostile？
我尊重你反對基督教
不過唔代表你可以講出毀滅基督教如此aggressive嘅言論

耶撚就耶撚啦耶乜鳩徒

基督徒黃之鋒都唔要洗腦

佢唔係唔要鍾意
佢係唔要政府/中共洗腦 (當然佢唔會講出黎)
但相反佢樂意比民主洗腦
都話你活在世上唔可以避免洗腦，重點係你想接受呢樣洗腦者

樓主真係對呢個宗教完全冇質疑？

有都自動skip或ff補完,耶撚真係好盲目

約書亞記
10:12 當耶和華將亞摩利人交付以色列人的日子、約書亞就禱告耶和華、在以色列人眼前說、日頭阿、你要停在基遍．月亮阿、你要止在亞雅崙谷。
10:13 於是日頭停留、月亮止住、直等國民向敵人報仇．這事豈不是寫在雅煞珥書上麼．日頭在天當中停住、不急速下落、約有一日之久。

樓主自己反省下信緊d咩,點解聖經會話太陽會停住,點解神創造世界都唔知太陽唔係圍住地球轉,祝早日脫耶

日頭停在基遍唔可以地球唔轉？
地球唔郁咪做到日頭停住、月亮止息
你都on撚99，為反而反
你真係好撚煩
反洗腦又企圖洗我腦
屌你老母

各位可唔可以咪撚再叫我脫耶呀屌
你地反耶我有冇詛咒你地，我有冇試圖迫番你地信耶
我一直只係回緊你地質疑
反轉你就迫我脫耶
你地屌班耶撚追你信教，倒番轉你地就迫緊基督徒離教
人無恥則無敵

我無罪 唔該叫你班frd唔好開口就同人講人人有罪
我真心覺得好冒犯
仲有唔好嘗試攞你地啲所謂聖經故事說服人
一時就依書直說 一時又話聖經所指係乜乜物物
根本係馬後炮 龍門任你搬
再講同性戀 淨係你地班道德潔癖撚係到挑起對立/憎恨已經夠賤 一句:神唔like你丫 就逼迫人地
你係真好人就翻去你教會叫啲人咪撚歧視人啦
仲係到為你啲偽善弟兄辯護
我唔反對人有宗教自由 但你唔好影響人丫大佬
我只係求你地唔好逼害我咋 dnlm

利申 現實生活耶撚太多 唔敢屌佢地 試過因爲咁自己喊 點解要逼我？

你先係為信而信,你死撐日停係地球停,咁月球又點解釋?地球停月球都識轉wor,根本就係作聖經條友認知錯誤,點解你可以一點質疑都無?你邏輯真係比宗教取代?如果以前個個都話地球係中心,但聖經話太陽係中心,咁我就話聖經勁啫,以前人錯聖經又跟住錯,癈撚到咁?要搵錯處何止呢樣,你選擇盲信比幾多你都無用

大家又唔係話你再信耶殺你全家,只係提出耶教點ON9,叫你唔好信,咁都叫迫你?你心靈咁脆弱唔怪得要信耶

屌 我又唔係人地肚條蟲
我點知人地實質上做過乜
我係香港都係番一間教會咋
我就真係唔知佢地做過咩啦, 我畢竟而家係外國讀書
不過耶撚出現我覺得有兩個原因:
1. 真心信教, 真心傳教, 但唔夠料又唔識講, 結果越講越7, 又唔注意個社會對教會相當反感
2. 為左可以炫耀自己教會多人, 為左虛榮, 為左交數, 就迫人信教, 唔得就以地獄相逼, 咩負面詞語全出
如果係1, 唔該番去讀下聖經, 同埋要學識企係人地度諗, 唔係用自己話去講到人地又唔知你講咩, 又反感
如果係2, 你番屋企啦, 你唔好再入教會
至於關於罪, 我都信一個人出生無罪, 不過到大個時, 你有冇發現做衰野易過做好野? 有時就係咁神奇, 人學壞係好易, 學好係難過升天

樓主諗緊點兜定脫咗耶?

冇回應，stfu

你反耶係你嘅選擇, 咪撚再管9我信仰

樓主,認真理性討論,神創世時未有人,唔會係人睇住然後記錄,一定係神直接同人溝通由人寫出黎,所以內容唔可能會錯,如果咁都可以發生原則上嘅大錯,聖經係真係假你自己諗,當然你可以話以前太陽真係圍住地球轉,係神中途將地球同太陽位置調轉,咁我就真係駁你唔到

創世紀
1:16 於是 神造了兩個大光、大(太陽)的管晝、小(月亮)的管夜．又造眾星。

明明係1個發光太陽加1個唔發光月亮,點解係2個大光?呢個係咪作聖經條友認知錯誤,以為月球係自己發光?

耶撚既形象太深入連登仔心
支持樓豬以正示聽
以樓豬依種謙厚既心去信教係最好

有返過教會，都同意樓豬咁講，係有班盲目教徒扭曲耶教，我都相信如果真係有神，唔會好似班人講到咁痴線

最後都係個句，謙厚既心好緊要

幫你執左少少排版

耶撚樓主唔死都無用，好信唔信 信耶撚教 仲要係連登宣揚耶撚教 真係屌得少？

高汁耶徒

你班垃殺連登仔仆街死 我全能既上帝擊殺你班含家產

真心, 我覺得最唔妥香港基督教徒嘅, 係個種自相矛盾同偽善, 而且依兩種特質愈嚟愈明顯。
就以反同運動為例, 基督教係60年代何嘗唔係次文化? 當年嘅信徒何嘗唔係被家中拜祖先嘅長輩鬧? 如果唔係港英政府基督教邊會發展到咁大? 但係班上左位嘅基督徒忘記左當年社會點樣包容佢地比佢地發展, 依家有能力嘅時候卻變左做壓迫人個個。
利申 : born to be a christian, 見證過好多教會高層嘅光怪陸離之事, 相信有宗教不等於要有教會

真膠定假膠,樓主屌哂老母咁叫謙厚?你曲到圓?

等我幫你啦：而家喺新約時代，不需太執著舊約

耶撚贏

留名

呢幾日睇左篇文
都係講耶同撚其實係分開咁睇
一個撚人信左基督教當然係會有恩典令佢唔再撚
但更多時候就會變做耶撚

其實咪同每日不斷share長輩圖比人又係咁叫人請廣傳既人一樣,只係佢地share既野係基督教既terms例如"呢啲係神既安排"同"感謝主"

我當然都希望耶撚可以變番真基督徒
我亦相信其實唔少耶撚本性唔壞
不過佢地呢種行為已經造成反教情緒

耶教只係以前D人作出黎思想控制方便管治,教會只係D人建立黎加強洗腦同吸金,耶唔耶撚唔係重點,脫耶做返個正常人好過啦

fuck you
忍撚夠你，你反耶我唔理你
但係你咪撚再叫人脫教
一方面怒屌班基督徒傳教煩撚到你地
另一方面自己成撚個煩膠咁係咁loop叫人脫教
好一個雙重標準

有時唔係智商問題，係慧根問題

幼稚園、中小學都讀耶教學校，聽唔少聖經，金句都背唔少，大左仲跟過耶西朋友返教會 ，但唔信就點都唔會信，從來都係當故仔聽，仲覺得好多bug位

樓主冷靜D,我從來無講過耶撚傳教煩到我,係其他人講唔好亂屌,我由頭到尾都只係話耶教好ON,唔明點解會有人信,當然如果可以令人脫耶就更好,好似有人比你導到入教你都覺得好啦

BUG就肯定有,始終人作嘅野唔可能完美無誤,但盲信就會無視,甚至用一D無邏輯嘅理由說服自己,SO SAD

蒙著眼睛信耶
幫聖經搵藉口解bug位
上帝叫你除左敬拜神
仲要順服世上的王啊
你班死耶撚仲唔快d蒙神召喚去當差服侍香港呢班領導人？

佢地會選擇性解讀聖經,淨係做D做到或者啱聽嘅野,簡單講就係淨係會打飛機

咁每種人都有好有壞既

請教一下面對聖經嘅BUG你會點做?

又爆粗

新約時代不用太執著舊約

新約有無bug?

都有

on9到咩程度嘅人先會信耶?

聖經中的所謂“矛盾”(轉貼)

聖經就是上帝的話，絕對無誤！聖經的抄寫及原稿可能會有點些微落差，卻絕不是不信派所言成了翻天覆地的變遷。

從前舅父教導標點符號的運用，「此路不通行，不得在此小便」怎變成「可以小便」？就是「此路不通，行不得；在此小便」。不要小看它的變化，這不是偶發性使然可得，而是要每個變異的位置都要恰到好處。不是出自故意而是偶然的抄漏或抄錯，剛巧又『負負得正』而達成一個完整的做句而截然相反的意思，頗荒謬的！

事實上，今天流傳的一些古代著名詩句，當中句中一些用詞己未必是原裝原稿那本了，卻仍絲毫不會影響文章要表達的意思及原意。至於很多根本就連抄漏或抄錯也不是的所謂錯誤，不要小看上帝的能力，忘記了宇宙萬物祂也有本事造，聖經絕對無誤！

林獻羔牧師

----------------------------

聖經皆是神所默示，藉住人感應而寫成. 這一方面是信心問題(即你信還是不信，以及信幾多)，另一方面聖經不是一本free of logic error的哲學理論. 容許有一些地方不能有邏輯地解釋, 有時甚至只能接受先知所用的文字的限制.

更加重要既係, 聖經本身存在的目的是教導、責備、規正、及教導人學義. 有人錯誤焦點, 走去攻擊字眼上出現矛盾既位置, 咁係一世都冇結果既.

樓主, 要接受今天批判基督教既人就係潮、型、同IN. 所以你同佢地嘈都係冇結果. 嘈不會讓心硬的人軟下來.

耶穌二千多年前來到地上唔係係哲學上贏人、唔係政治上要做咩豐功偉績, 耶穌只係希望人知道「天國近了, 你們應當悔改」. 佢關心既係人既回轉向神、讓人知道邊度有道路、真理、生命.

而家耶人都唔信耶穌教導啦

咁又未免太過片面. 我所接觸既耶人唔係唔信, 只係因為外在環境問題(例如經濟/ 政治), 以及內心問題(例如家庭, 對前景盼望, 自我價值)而唔想去信.

認同基督徒係冇光環既. 反而基督徒要好似士兵行兵打仗. 因為我都咁Q多野煩,自己都顧唔掂自己. 你仲要我行兵打仗, 所以先有好多離開左. 特別青少年依一個年紀層.

耶撚從來都係玩文字遊戲黎搬龍門,唔合理就兜到合理,再唔係就話文字限制翻譯錯誤,呢d野都然可以賴,但有d關於現實嘅內容無可能錯啦呱,之前提過關於天文地理嘅謬誤,圓就圓方說方,如果係真實點會錯?而且錯法仲同以前d人嘅錯法一樣,真係好難唔聯想到聖經係人吹出黎

耶穌叫你守律法呀

非常唔鍾意雙重標準
見到一律怒屌

本集分享嘉賓：許亞光牧師
播道會播道書院道真堂主任牧師

各位朋友，很高興今天能在這個時間，這一個機會裡面跟大家在信仰和生活、信仰與文化上面有一個的反省，一齊的思想。

有人會問，作為基督徒可不可以說「粗口」（髒話）或者在聖經上是叫做「淫詞妄語」，或者有些帶有色情的笑話，用作調和一下氣氛，或者在話語當中讓人有些性的聯想，有些特別的含意。在這個世代上，這些都其實已經很普遍了，例如從電台ＤＪ也好，或者在媒體，最常見的是電影，其實都有很多很多這方面的暗示，那究竟基督徒應該怎麼的看待呢？或者我們和別人接觸、談話的時候，可不可以加上一點點，以增添一些的現代的色彩呢？

讓我們先看一段的經文，究竟聖經有甚麼樣的看法呢？或者對於「粗口」、有味的笑話、一些對性有聯想的話題，我們應該怎麼的去看呢？在《以弗所書》第五章１－７節是這樣的記載，「所以你們該效法 神、好像蒙慈愛的兒女一樣．也要憑愛心行事、正如基督愛我們、為我們捨了自己、當作馨香的供物、和祭物、獻與 神。至於淫亂、並一切污穢、或是貪婪、在你們中間連題都不可、方合聖徒的體統。淫詞、妄語、和戲笑的話、都不相宜、總要說感謝的話。因為你們確實的知道、無論是淫亂的、是污穢的、有貪心的、在基督和 神的國裡、都是無分的．有貪心的、就與拜偶像的一樣。不要被人虛浮的話欺哄．因這些事、 神的忿怒必臨到那悖逆之子。所以你們不要與他們同夥。」經文很清楚，重點的是「所以．．．」，經文一開始其實是承接了上文，我們有基督成長的身量，我們既然在神的恩典和說話裡成長，凡事都應該要效法基督，穿上新人，你應該已經不同了的，信主的人跟世界的人不同，我們有新的一頁，我們有新的價值觀，新的思維，重要的是因為我們有豐盛的生命，有了豐盛，那些卑賤的事，那些下流的事，我們就不再眷戀。所以，你們應該要效法神，好像蒙慈愛的兒女一樣，也要憑著愛心行事，正如基督愛我們，為我們捨己，所以，我們應該有聖徒的體統。

各位弟兄姊妹，聖經很清楚的告訴我們，一個真正經歷神的愛的人，「所以你們會效法神」，那一個重點並不是律法式的改變自己的行為，而是在我們的腦海裡面、心裡面的價值，我們是因為愛神，以神為首，經歷神的愛，無限恩典的接納和寬恕，明白自己是一個罪人，經歷過上帝祂自己的恩典的那一種憐愛，祂自己無限的那一種愛在我們生命裡面的那一種更新，我們好像黑暗裡面看到亮光，好像癱子能夠行走，好像瞎子能夠再次看見一樣，就是說「死過翻生」。當我們都有這些經歷的時候，我們自自然然就會渴慕這一種的真理，並且以愛心行事，有聖徒的體統，甚麼是聖徒的體統？

我有一個朋友是警察，在１６年前的一個很重要很嚴重的一個警匪槍戰當中，他頭部中槍受傷，命懸一線，當時一片混亂，我朋友根據當時的回憶，或者其他同僚的回憶，或者報紙也有報導，當時他中槍之後，有人中了槍當然是倒臥在當中，有記者來到，不停的拍攝，其他同伴不顧一切的將我的朋友扶起來，本來他是臥在地上，因為在警務人員心裡面都覺得，當一名警察，縱使殉職或者重傷，都應該要有一個應有的體統，穿得起這一件制服，載得起這一頂帽子，背得起這一把配槍，有這一個警員委任證，就代表了一份的從屬，縱使在受傷危難裡面，應該都有他自己的體統。當美國和阿富汗作戰的時候，有一個這樣的真人真事，兩個士兵在雪地裡面被阿富汗軍隊重重圍困，他們死的時候，他們兩個人都說，死都要屹立在人的面前，不要好像死狗一樣被人射死。做軍人有做軍人的體統，做警察有警察的體統，在危難當中，那個體統更加重要。

各位朋友，聖經教導我們要有聖徒的體統，就是說我們是神的軍隊，我們是神的子民，我們是蒙恩的罪人，是聖潔的國度，所以我們應該有我們的體統。所以，聖經就提醒我們，「淫詞、妄語、和戲笑的話、都不相宜。」淫詞妄語可以說是一些foolish talking，一些很愚蠢的說話，一些無意義無聊的說話，這個戲笑的笑話，戲笑的笑話是在說一些刻薄、下流、粗鄙的玩笑。我看到我們現在基本上很多時候都用人的弱點成為我們歡樂的源頭，取笑別人的短處，我們有時候會聽到一些ＤＪ，好像森美小儀（對不起我這樣子說了出來），因為我覺得有時候我們是用別人的醜或者矮，一些沒有辦法改變的外形去成為我們歡樂的泉源，我覺得這都是一些扭曲的價值，有時候我們用性器官，用一些好像很有趣，但是，卻是用別人的弱點，用一些別人無法改變的事實，成為我們一些取笑的源頭的時候，我覺得這些就好像聖經所說的，是一些刻薄的說話，下流、粗鄙的玩笑。所以，我們作為信徒，經歷神的愛，神愛人，接納我們每一個人，所以，我們應該以愛去相待，其實你和我在神的眼中，都充滿了許多的弱點，但是神卻沒有用這些來取笑我們，成為祂歡樂的泉源，所以，今天你和我都要一同的學習。

最後，最近有一些的網照，疑似藝人的不雅照片，在這裡我也想順帶的提一提。一個以愛心相待，以愛去實踐的生命，我們對於這些不幸的事件，做錯的應該是事實，我們應該要譴責，我們應該要警惕，以及警醒自守，提醒自己聖潔的身份，但是另外一方面，我覺得我們上載下載，或者再高調的談論，按著這一段經文讓我們看見，其實都不合宜的，我們應該在主裡面為這些人祈禱，神都愛這些在傷害裡面的人，他們都面對著傷害，他們的問題正正是反映著他們在生命裡面找不到神，現在那麼多的表現，他們那麼多的傷害，到頭來都是反映著他們需要上帝，需要你和我都經歷著的這一份愛，穿上新人，效法基督，所以，我們要為他們祈禱，認清事情的黑白，認識我們自己聖潔的身份，但是不是不斷的指責，反而，我們應該要以愛去相待，耶穌就是這樣來到這一個烏煙瘴氣的世代，為你和我死在十字架上面，今天，很希望這個疑似藝人的不雅照片，都成為這些失喪的人，他們生命回轉歸向神的機會，讓我們一齊的祈禱，讓我們一齊用愛、用真理，我們在這個世代裡面彼此的實踐，互相的勤勉，謝謝大家。

馬太福音
5:17 莫想我來要廢掉律法和先知．我來不是要廢掉、乃是要成全。
5:18 我實在告訴你們、就是到天地都廢去了、律法的一點一畫也不能廢去、都要成全。
5:19 所以無論何人廢掉這誡命中最小的一條、又教訓人這樣作、他在天國要稱為最小的．但無論何人遵行這誡命、又教訓人遵行、他在天國要稱為大的。
5:20 我告訴你們、你們的義、若不勝於文士和法利賽人的義、斷不能進天國。
5:21 你們聽見有吩咐古人的話、說、『不可殺人、』又說、『凡殺人的、難免受審判。』
5:22 只是我告訴你們、凡向弟兄動怒的、難免受審判。〔有古卷在凡字下添無緣無故的五字〕凡罵弟兄是拉加的、難免公會的審斷．凡罵弟兄是魔利的、難免地獄的火。

唔想回應
我從來都承認自己係真小人
但總比外在斯文有禮但係心地敗壞兼做正義撚嘅人 (我並冇針對任何人)

馬太福音呀

咁對神既信心去咗邊?唔可以為神改變自己?

Support 高質基督徒

可唔可以唔好咁自我感覺良好，話自己基督徒，之後講一大堆錯既基督教價值觀，再一啲自覺都冇咁話自己真小人講晒粗口都得，最後將其他人踩低，唔係你覺得就岩嫁，你依啲就叫帶光環啦

唔明你Quote 段野出來想點？

朋友，還記得以色列人質問耶穌要不要用石頭扔死個淫婦嗎？耶穌如何回答以色列人？

若靠律法沒有一個人可以得救；
律法主義只會製造更多虛偽、形式既門面功夫，好像法利賽人一樣，站在路中心大聲禱告，又或者安息日便甚麼也不做；
人看律法的條文，神看人的動機。

呢個係當世耶人自己吹啫
睇番馬太福音耶穌叫你地守律法呀
快d由唔食豬做起啦

咪答左你囉

好撚認同！

邊度有答到？

＜若靠律法沒有一個人可以得救>

咁係咪聖經既律法如同虛設?呢句係出自聖經定你自己講?點解守律法一定係虛偽咁守，唔可以忠誠咁守?

係保羅講

段經文係講耶穌叫人唔好律法主義，唔係叫人守呀
廢左一條既人，係天國係最細，都係入到架
咩人入唔到呀?法利賽人同文士呀，即係咩人呀?最守律法既人囉，咪上唔到天國，因為唔係守唔守既問題，係律法主義既問題
再講，耶穌係安息日醫人，正正就係唔守律法既行為

係呀牧師都係咁解經，不過廢晒律法唔守既耶人就唔知入唔入到天國
「5:20 我告訴你們、你們的義、若不勝於文士和法利賽人的義、斷不能進天國。」
你可以曲解做法利賽人同文士入唔到天國

巴打識好多野,係咪脫耶人士?

反耶十年

馬太福音15章
7假冒為善的人哪，以賽亞指著你們說的預言是不錯的。他說：8這百姓用嘴唇尊敬我，心卻遠離我；9他們將人的吩咐當作道理教導人，所以拜我也是枉然

律法唔係要黎守，耶穌犯既“律法”仲多，但重要既係行為背後個出發點

根本無講過因為入唔到或者入到
呢句經文係無講法利賽人入唔到天國
但係睇完四個福音，就知道耶穌口中所指既個班"法利賽人"係進唔到天國，至少有記載到既時間裏面都係，除非之後佢地悔改

馬太福音15:7-9點睇得出「律法唔係要黎守」
不過而家牧師將保羅的吩咐當作道理教導人，所以拜我（耶穌）也是枉然就係真

source

欽敬欽敬,巴打有無試當面過屌到d牧師駁唔到?

無呀，佢沾沾自喜話在天國係最細即係仲入到咪由佢囉
係在網上我先夠膽繼續問

「你們這假冒為善的文士和法利賽人有禍了！因為你們建造先知的墳，裝修義人的墓， 說：『若是我們在先祖的時代，必不和他們一同流先知的血。』 這樣，你們就證明自己是殺害先知的人的子孫了。 你們這些蛇啊，毒蛇的孽種啊，怎能逃脫地獄的懲罰呢？ 所以，我差遣先知、智慧人和文士到你們這裏來，有的你們要殺害，要釘十字架；有的你們要在會堂裏鞭打，從這城追逼到那城， 如此，地上所有義人流的血都歸到你們身上，從義人 亞伯 的血起，直到你們在聖所和祭壇中間所殺的 巴拉加 的兒子 撒迦利亞 的血為止。 我實在告訴你們，這一切的罪都要歸到這世代了。」
馬太福音 23:29‭-‬31‭, ‬33‭-‬36

好奇一問巴打點解反耶?我身邊有人係耶撚,耶撚講野真係無邏輯到好屈機,好憎耶教嘅洗腦好想佢脫耶

可以睇返1-6節，講緊法利賽人話門徒犯古人既遺囑，耶穌話法利賽人「你們為什麼因著你們的遺傳，犯神的誡命」，講既就係守律法會犯神既誡命不如唔好守，例子就係耶穌安息日治病

咁你點演譯馬太福音5:20

覆返大家. 我諗依度都有好多耶青CD ROM, 我拋磚引玉.

>若靠律法沒有一個人可以得救；

以弗所書(一個叫保羅既人寫的)提到 "你們得救是本乎恩，也因著信，這並不是出於自己，乃是神所賜的，也不是出於行為，免得有人自誇。" 這裡想表達既係得救(信耶穌)唔係睇行為，唔係睇你做幾多好事，免得有人以此自誇. 完全是一份恩典. 信就有, 不信則冇. 與你所做既行為沒有關係. 不帶任何條件.

>人看律法的條文，神看人的動機。

方才有巴打提到咁基督徒係咪唔使守律法. 我舉一個比較. 係舊約, 十誡提到 "不可殺人". 講緊係好似而家既法律一樣, 係一種刑事罪行. physically 傷害他人以致有生命危險.

但新約耶穌既教導其實要求更加高, 因為耶穌話你只要心存傷害人既動機, 即便犯了殺人. 耶穌係聖經這樣說:『你們聽見有吩咐古人的話說，「不可殺人」又說「凡殺人的難免受審判」。只是我告訴你們，凡向弟兄動怒的，難免受審判。"

同樣地舊約十誡話犯姦淫係physically 與異性進行婚外性行為.

新約耶穌話, 你只要係諗, 有性幻想已是犯姦淫.

兩個例子說明人看律法的條文，神看人的動機。而很清楚可以睇到耶穌教導既守律法要求比單純守字面既律法要求更高.

故此, 正因為人既動機好多時好難純正, 故此我們單靠好行為是不能得救.

你可以話耶穌既教導要求好高.
你可以話咁姐係老屈D人本身有罪.
你可以話基督教咁霸權.

冇錯, 耶穌既教導要求好高. 要我地清心、謙卑、飢渴慕義. 真係好難, 所以首先人要知道自己有罪, 需要上帝. 跟住信左主後既耶青要依靠上帝去過信左主後既人生. 真正既耶青係唔應該視信仰為廉價福音, 決左志就算__數、夠___皮。跟蹤基督係一生既功課. 並且依條路係只能敬拜一個神, 冇得分散投資, 只能ALL-IN.

法利賽人既義係死守律法，睇番後幾節，用不可殺人做例，文士守既就係不可殺人，但耶穌指出你唔單只不可殺人，仲不可動怒，因為殺人只係動怒其中一個行為，真正要守既係不可動怒，所以如果唔能夠做到律法背後既精神，斷不能進天國

所謂既邏輯其實係斷章取義, 咁樣既邏輯又係咪真係有邏輯呢?

再者, 信仰本身唔一定要有邏輯先信. 就好似一個行行下街比燈牌打中既人, 可以選擇即刻打999 CALL救護車, 亦都可以google下個燈牌係用咩做, 係咩情況下跌, 燈牌擁有者係咪有違法違規. 佢覺得自己需要上帝. 而你覺得需要搞清楚晒所有野先信. 冇衝突架啵.

再者律法只是叫人知罪. 真正要進入天國只能透過信耶穌.

Sorry 耶教真係好霸權.

我細個好似曹捷而家咁崇拜基督教，因為我讀理科唔識歴史所以誤以為基督教係講愛同寬恕
後來做野遇到耶撚，仲俾佢地玩到無左份工
就開始激烈反耶
越反越覺得耶教洗人腦仲洗得勁過共產黨
而且係教義出問題：一信得永生仲邊有誘因做好事唔做壞事？
所以你見香港「耶撚」多數係基督教（新教），香港天主教徒好少俾人鬧
不過而家都明白叫人離教係一件好困難既事
因為信徒多數有心理缺陷
所以佢不斷會自圓其說
你叫佢離教佢首先要面對左佢既心理問題先
因為如果係誤信基督教，佢自己睇睇下聖經都會醒覺
所以勸人離教最好都係循循善誘
Sorry for 1999

邪教

巴打似乎反而係你既經歷成了你心理既攔阻. 耶撚竟成為絆倒你既一塊石頭. 睇見都有少少心UP.

希望大家既交流可以成為你既幫助. 你係信神/耶穌/聖經. 唔好比自己既經歷攔阻上帝既扣門. 他每時每刻都係我地身邊, 只係我地掩面不理......

關於"一信得永生仲邊有誘因做好事唔做壞事", 我上面已經有回應.

我知係保羅講呀，我無否定新約聖經有咁教
不過我想說，睇番馬太福音，你地而家咪係信保羅唔係信緊耶穌教導
好似樓主睇AV仲懶叻就正正表現唔知「只是我告訴你們、凡看見婦女就動淫念的、這人心裏已經與他犯姦淫了。」（馬太福音5:28）呢節耶穌教導

當時法利賽人就係宗教上有好大話語權，而佢地會用各種手段去維持人民遵守律法，而耶穌好針對佢地所傳達既呢種主流思想
咁遵守律法既法利賽人要人守法律，但係唔能夠最做到愛人，甚至係一D無犯律法既地方反而違反左愛(可參考路加福音廿一章既寡婦)
呢D就係法利賽人既義，只有守律法而無背後既目的(即係愛，參馬可福音12章)
馬太福音5:20就係強調返停留係呢一種"法利賽人既義"既思維，係入唔到天國，亦都係開首話要成全律法既意思--最重要既係背後既動機而唔係有守定無守呢樣野

咁即係唔係新約時代、舊約唔駛守啦

Source

睇唔到

保羅既教導係建基係四福音. 就我所認識耶穌既教導, 保羅依個推論係好準確.

馬太福音果度, 我"人看律法的條文，神看人的動機。" 係有嘗試去回應你既.

OK. 咁我用以下幾個比喻回應你既問題. 當信左既日子日深. 更覺以下既教導扎心有味 -

十童女的比喻

那時，天國好比十個童女拿著燈出去迎接新郎。
其中有五個是愚拙的，五個是聰明的。
愚拙的拿著燈，卻不預備油；
聰明的拿著燈，又預備油在器皿裡。
新郎遲延的時候，他們都打盹，睡著了。
半夜有人喊著說：新郎來了，你們出來迎接他！
那些童女就都起來收拾燈。
愚拙的對聰明的說：請分點油給我們，因為我們的燈要滅了。
聰明的回答說：恐怕不夠你我用的；不如你們自己到賣油的那裡去買吧。
他們去買的時候，新郎到了。那預備好了的，同他進去坐席，門就關了。
其餘的童女隨後也來了，說：主啊，主啊，給我們開門！
他卻回答說：我實在告訴你們，我不認識你們。
所以，你們要警醒；因為那日子，那時辰，你們不知道。

才幹既比喻

天國又好比一個人要往外國去，就叫了僕人來，把他的家業交給他們，
按著各人的才幹給他們銀子：一個給了五千，一個給了二千，一個給了一千，就往外國去了。
那領五千的隨即拿去做買賣，另外賺了五千。
那領二千的也照樣另賺了二千。
但那領一千的去掘開地，把主人的銀子埋藏了。
過了許久，那些僕人的主人來了，和他們算帳。
那領五千銀子的又帶著那另外的五千來，說：主啊，你交給我五千銀子。請看，我又賺了五千。
主人說：好，你這又良善又忠心的僕人，你在不多的事上有忠心，我要把許多事派你管理；可以進來享受你主人的快樂。
那領二千的也來，說：主啊，你交給我二千銀子。請看，我又賺了二千。
主人說：好，你這又良善又忠心的僕人，你在不多的事上有忠心，我要把許多事派你管理；可以進來享受你主人的快樂。
那領一千的也來，說：主啊，我知道你是忍心的人，沒有種的地方要收割，沒有散的地方要聚斂，
我就害怕，去把你的一千銀子埋藏在地裡。請看，你的原銀子在這裡。
主人回答說：你這又惡又懶的僕人，你既知道我沒有種的地方要收割，沒有散的地方要聚斂，
就當把我的銀子放給兌換銀錢的人，到我來的時候，可以連本帶利收回。
奪過他這一千來，給那有一萬的。
因為凡有的，還要加給他，叫他有餘；沒有的，連他所有的也要奪過來。
把這無用的僕人丟在外面黑暗裡；在那裡必要哀哭切齒了。

我幾時有踩低人
我所講嘅我敢講有至少一半係事實
而家係成個連登屌9耶撚
而我都見識過真係有耶撚會表面上對你好好, 背後話9你 (由frd口中得知)

有興趣就睇下呢個網站

同教義一信得永生既關係在哪？

這兩個比喻係同信左既人講既. 我諗你以前聽道都有聽過.

"一信得永生仲邊有誘因做好事唔做壞事", 如果有依個錯誤觀念既耶青, 我希望佢能夠把握機會細閱上面兩則比喻 (source: 馬太福音 第二十五章).

查經大全連結如下(含經文解釋):

我英文屎. 可唔可以講下邊度帶出上面保羅既教導既無中生有之類

有興趣同我討論基督教既, 可以ADD我Telegram

@honhon_titanic

不過我返工比較忙, 同份人懶打字, 可能覆得慢

利申: 非SALES / 非PTXX

而家接受左救恩就唔理你有無「努力」都上天堂，你地仲好意思拿呢兩個故事護教？

不了，有咩呢度講好了

首先, 依兩個比喻同護教係完全冇關係

其次, 你假設左上天堂就已經足夠. 咁我地既前設唔同, 好難討論.

耶穌說不要吃肉給犧牲的東西，但保羅說是可以的

係貴教（或某些派別？）一直宣揚上天堂已足夠

Three times Jesus in the Book of Revelation condemns eating meat sacrificed to idols, even saying this is the doctrine of a false prophet. (Rev. 2:6, 14 (Ephesus); Rev. 2:14-15 (Pergamum); Revelation 2:20 (Thyatira).)
This absolute prescription also was set forth in James' ruling at the Jerusalem Council in Acts 15:20. Then it is repeated when it was put in a letter. (Acts 15:29.) Finally, James reiterates this for a third and final time in Acts chapter 21. James tells Paul that many claim Paul is teaching lawless doctrine -- "apostasia." (Acts 21:21.) So James reminds Paul what was the ruling at the Jerusalem Council. He tells Paul that previously "we wrote giving judgment that they [i.e., the Gentiles] should keep themselves from things sacrificed to idols...." (Acts 21:25.) James asks Paul to reassure everyone Paul believes the Law is still valid by Paul performing the vow from Numbers chapter six. Paul agrees, impliedly leading James to assume Paul never wavered from the principle it is unlawful to eat meat sacrificed to idols.

如果真係睇唔明可用Google translate

瞓先，聽日要早起

散場？

佢地做錯既就係唔係你面前話你，你自己唔發現自己有問題

舊約既人真係法利賽人既義都冇成本舊約既先知書都鬧緊啲人

聖經所列有關義人及稱義的經文 (僅僅是作為參考的一些例子，並不包括所有的經文) 創六9：挪亞的後代記在下面。挪亞是個義人，在當時的世代是個完全人。挪亞與神同行。
創十五6：亞伯蘭信耶和華，耶和華就以此為他的義。
伯一1：烏斯地有一個人名叫約伯；那人完全正直（perfect and upright），敬畏神，遠離惡事。（約伯是義人，請參結十四20。）
賽五十三11：他必看見自己勞苦的功效，便心滿意足。有許多人因認識我的義僕得稱為義；並且他要擔當他們的罪孽。
結十四20：雖有挪亞、但以理、約伯在其中，主耶和華說：我指著我的永生起誓，他們連兒帶女都不能救，只能因他們的義救自己的性命。
太一19：他丈夫約瑟是個義人，不願意明明地羞辱他，想要暗暗地把她休了。
太十三17：我實在告訴你們，從前有許多先知和義人要看你們所看的，卻沒有看見，要聽你們所聽的，卻沒有聽見。
太二十三35：叫世上所流義人的血都歸到你們身上。從義人亞伯的血起，直到你們在殿和
壇中間所殺的巴拉加的兒子撒迦利亞的血為止。
太二十五37：義人就回答說：「主啊，我們甚麼時候見你餓了，給你吃，渴了，給你喝？」
可六20：因為希律知道約翰是義人，是聖人，所以敬畏他，保護他，聽他講論，就多照著行，並且樂意聽他。
路一5-6：當猶太王希律的時候，亞比雅班裏有一個祭司，名叫撒迦利亞；他妻子是亞倫的後人，名叫以利沙伯。他們二人在神面前都是義人，遵行主的一切誡命禮儀，沒有可指摘的。
徒十22：他們說：「百夫長哥尼流是個義人，敬畏神，為猶太通國所稱讚。他蒙一位聖天使所指示，叫他請你到他家裏去，聽你的話。」
來十一5：以諾因著信，被接去，不至於見死，人也找不著他，因為神已經把他接去了；只是他被接去以先，已經得了神喜悅他的明證。（註：「神喜悅他」應該足夠說明以諾是義人。）
雅二25：妓女喇合接待使者，又放他們從別的路上出去，不也是一樣因行為稱義嗎？（註：雅各並非反對因信稱義，而是反對沒有行為的信心。）
彼後二7：只搭救了那常為惡人淫行憂傷的義人羅得。

早呀

除左洗腦外都唔知定呢d規距有咩用

你講得冇錯由國家宗教到個人只要你夠惡就得

所謂無邏輯係指正常人唔會咁諗或咁做,係耶撚先會,最常見係咩都話神嘅恩典神嘅安排,或者咩唔信教唔識愛人,

仲有唔贖原罪既人做唔到好事

明白,耶教真係害死好多人,不過坦白講都救返好多心理有缺陷嘅人,但唔係因為神有力量,只係因為宗教可以安慰心靈,耶教導人向善無問題,但洗人腦要敬拜主真係好噁心

其實我唔係好明耶教點導人向善

佢話自己見識過,又話係由fd口中得知,即係有無見識過?

無錯耶撚都只係敢去d廟唱聖詩,又唔見佢地去清真寺?耶撚咁鍾意上天堂應該唔係驚死,只係唔識路

其實有去尖沙咀清真寺

愛是乜乜柒柒個D都係導人向善啦,不過都係個句,有D嘢唔洗信教先識下化

唔覺耶人做到愛人如己

自膠

緊係做唔到啦,愛人愛己唔係比耶撚自己做,係比耶撚攞黎站係道德高地指責人嘅時候用

其實耶人好奇怪
聖經教導佢唔遵守/做唔到
但就會拿來當法例咁指責唔遵守/做唔到既異教徒和不信者

nvm

耶教根本就係一個活係自己世界追求自我感覺良好嘅宗教,乜嘢有飛機打咪做乜嘢囉

路加福音
6:41為甚麼看見你弟兄眼中有刺、卻不想自己眼中有梁木呢
6:42你不見自己眼中有梁木．怎能對你弟兄說、容我去掉你眼中的刺呢．你這假冒為善的人、先去掉自己眼中的梁木、然後纔能看得清楚、去掉你弟兄眼中的刺。

唔係好明你講咩, 有冇經文出處參考下~~

神既恩典神既安排依D都係信念, 你覺得唔正常唔代表本身係冇邏輯.

唔信教唔識愛人又係唔知點來. 我相信普遍既耶青係因為覺得自己既愛好脆弱、好自私, 所以需要思想上帝對人既愛, 求神既幫助好讓人能夠持續去愛人.

正確理解應為: 唔接受自己係罪人既人就沒有得救. 唔係停留係做好事/壞事. 而係將來既生命. 關於原罪既教導我唔熟, 唔敢講.

耶穌係聖經入面有以下教導 -

有一個人來見耶穌，說：夫子（有古卷：良善的夫子），我該做什麼善事才能得永生？
耶穌對他說：你為什麼以善事問我呢？只有一位是善的（有古卷：你為什麼稱我是良善的？除了神以外，沒有一個良善的）。你若要進入永生，就當遵守誡命。
他說：什麼誡命？耶穌說：就是不可殺人；不可姦淫；不可偷盜；不可作假見證；
當孝敬父母，又當愛人如己。
那少年人說：這一切我都遵守了，還缺少什麼呢？
耶穌說：你若願意作完全人，可去變賣你所有的，分給窮人，就必有財寶在天上；你還要來跟從我。
那少年人聽見這話，就憂憂愁愁的走了，因為他的產業很多。
耶穌對門徒說：我實在告訴你們，財主進天國是難的。
我又告訴你們，駱駝穿過針的眼，比財主進神的國還容易呢！
門徒聽見這話，就希奇得很，說：這樣誰能得救呢？
耶穌看著他們，說：在人這是不能的，在神凡事都能。

馬太福音 第十九章16-26

將來既生命會點？

一信得永生違反耶穌教導

啟示錄不是耶穌寫的, 也不是保羅寫的. 是12門徒其中一位約翰寫的. 這是他給亞西亞的七個教會的信.

【啟二6】「然而你還有一件可取的事，就是你恨惡尼哥拉一黨人的行為，這也是我所恨惡的。」

【啟二14】「然而，有幾件事我要責備你：因為在你那裏有人服從了巴蘭的教訓；這巴蘭曾教導巴勒將絆腳石放在以色列人面前，叫他們吃祭偶像之物，行姦淫的事。」

【啟二15】「你那裏也有人照樣服從了尼哥拉一黨人的教訓。」

【啟二20】「然而，有一件事我要責備你，就是你容讓那自稱是先知的婦人耶洗別教導我的僕人，引誘他們行姦淫，吃祭偶像之物。」

Sorry 我唔熟啟示錄, 但依幾句野唔明同你句 "耶穌說不要吃肉給犧牲的東西，但保羅說是可以的" 有咩關係

如何違反?

無論無你係咪基督徒，都欣賞你為人

啟示錄
1:1. 耶穌基督的啟示、就是 神賜給他、叫他將必要快成的事指示他的眾僕人．他就差遣使者、曉諭他的僕人約翰．
1:2 約翰便將 神的道、和耶穌基督的見證、凡自己所看見的、都證明出來。
1:3 念這書上預言的、和那些聽見又遵守其中所記載的、都是有福的．因為日期近了。

「駱駝穿過針的眼，比財主進神的國還容易呢」
咁財主點一信得永生？

信主得著永生的人，雖然仍有死亡，但當主耶穌再來時會被復活，並且要與神永遠同在。

“我又看見一個新天新地；因為先前的天地已經過去了，海也不再有了。我又看見聖城新耶路撒冷由 神那裏從天而降，預備好了，就如新婦妝飾整齊，等候丈夫。我聽見有大聲音從寶座出來說：「看哪，神的帳幕在人間。他要與人同住，他們要作他的子民。 神要親自與他們同在，作他們的神。神要擦去他們一切的眼淚；不再有死亡，也不再有悲哀、哭號、疼痛，因為以前的事都過去了。”（啟示錄 21:1-4）

永生是從哪時開始？當每個人信主那一刻，永生就開始。人的生命因著有了主耶穌，就起了「質」的變化，被神的話話（聖經）和神的靈更新改變。神的計劃是盼望人可以在永恆中，與祂享受同在的福樂。那時，再沒有眼淚、死亡、悲哀、哭號、疼痛等事情。

Source:

耶穌基督的啟示 明白. 與耶穌基督的教導 有本質上既分別.

Sorry 我唔明 依幾句野唔明同你句 "耶穌說不要吃肉給犧牲的東西，但保羅說是可以的" 有咩關係

你之前又否定啟示錄
而家又搬啟示錄出黎？

我冇否定啟示錄, 我只係表示 啟示錄 唔係耶穌既教導. 啟示錄裡面提既異象係約翰自己按所見既用文字寫出來.

有咩分別？
如果你認為耶穌的啟示同耶穌教導係不同，咁啟示錄經文可以不理

NONONO,根本係D教會洗腦嘅結果,同一條問題問幾個耶撚,可以得到差唔多嘅答案,因為大家都係咁聽再咁講,唔會經大腦,呢D就係無邏輯

邊個顯現異象俾約翰？難道你為左護教要話約翰作野？

我上一頁已經講過 聖經都是神所默示. 我幾時講過約翰作野

答返你, 約翰見到既異象係神默示既.

肚餓, 跟住要食野. 依個原則都可以叫洗腦

點解咁多人正皮 耶撚d野任佢up 本聖經寫咩任佢作 冇理性討論空間

呢個係與生俱來嘅反應,唔洗腦都會識,你自己都知,不過為左護教你仍然會無邏輯都講出黎

聖經始終係人寫既 原文又唔係中文 翻譯完有出入真係唔出奇
但我覺得最大問題係好多耶撚好冇腦 永遠盲目信教會啲人講既野 完全唔經大腦 好憎
利申 基督徒

合你意既咪岩邏輯囉, 唔合你意既咪洗腦無邏輯

有冇D例子分享下?

邊個顯現異象俾約翰？

我估你都係聽完人咁樣兜你再咁樣講,唔好話翻譯問題就推得一乾二淨,聖經對天文地理嘅描述都有問題,好似話太陽係圍住地球轉,神自己造嘅嘢都唔知?點解咁都錯?

其實你可以選擇吊鹽水

神.

你不如答返我保羅同耶穌關於食肉教導果度啦. 就咁QUOTE一段英文, 但其實我真係唔明啟示錄同討論既關係, 以及同佢地關於禁食教導既contradiction係邊....

remark: 其實你都係D枝節度挑骨頭 (但其實唔係好挑到, 只係上網揀一D網站既材料support你). 我好希望你唔好因為之前比耶L傷害過而對神失去信心.

利申: 你可能都會話我都係上網搵link. 但我有補充說明. 同埋網上搵D經文解說support只係因為我懶打字....

講個你實聽過嘅,有人問點解神會由得世上有罪惡天災殺人放火都唔理,官方答法係乜?其中一個係好似父母明知小朋友會撞板都會由佢係咪?

呢個講法大把耶撚覺得好啱聽,用呢個答法答人,你覺得呢個比喻合理嗎?根本重點唔係比個小朋友撞板,係個小朋友會撞咩板,小朋友準備食毒藥你會唔會比佢撞板?

"合你意既咪岩邏輯囉, 唔合你意既咪洗腦無邏輯"你呢句應該同你自己講,你信就咩都係真,腦都唔洗用照單全收

神=耶穌？
疑似係保羅話"Be not carried about with divers and strange doctrines. For it is a good thing that the heart be established with grace; not with meats, which have not profited them that have been occupied therein." （希伯來書13:9）&肯定係保羅寫"Forbidding to marry, and commanding to abstain from meats, which God hath created to be received with thanksgiving of them which believe and know the truth."（提摩太前書4:13)而家咪搵聖經經文話你知其實只係保羅咁樣講，而保羅講法同耶穌教導有矛盾
你錯誤以為信緊耶穌教導咋

耶穌係神
可唔可以簡單講下你果兩節有啲咩矛盾

我覺得最大問題係而家d耶撚
唔包括樓主啦應該
根本唔係傳福音
而係硬塞d福音比人
人地信其他教就diu9人
唔信又loop你落地獄
加上又太focus喺婚前性行為同同性戀
其他社會大事樣樣唔理
甚至係幫建制嗰邊
先搞到神憎鬼厭

保羅話唔駛守禁食肉規條
但啟示錄同使徒行傳都有講要禁吃祭偶像的肉

Agger Agger!

其實有信仰都係一件好事，
自己屋企信佛既，都會尊重返其他宗教
唔可以一竹竿打一船人既，
身邊都有基督信徒同樓主一樣好理性
樓主咁諗好岩

我都識回教徒唔會放炸彈
又識大陸人好有學識同禮貌

請教一下有信仰點好法?

I asked God for a bike, but I then know God doesn't work that way. So I stole a bike and asked for forgiveness.

講到我都想信神,咁先係傳教嘛!

哥林多前書
8:6 然而我們只有一位 神、就是父萬物都本於他、我們也歸於他．並有一位主、就是耶穌基督、萬物都是藉着他有的、我們也是藉着他有的。
8:7 但人不都有這等知識．有人到如今因拜慣了偶像、就以為所喫的是祭偶像之物．他們的良心既然軟弱、也就污穢了。
8:8 其實食物不能叫 神看中我們．因為我們不喫也無損、喫也無益。

羅馬書
14:14 我憑着主耶穌確知深信、凡物本來沒有不潔淨的．惟獨人以為不潔淨的、在他就不潔淨了。
14:15 你若因食物叫弟兄憂愁、就不是按着愛人的道理行。基督已經替他死、你不可因你的食物叫他敗壞。

雖然我唔明你講緊咩. 不過經文既意思可以參照以下解說.

【羅十四15】「你若因食物叫弟兄憂愁，就不是按著愛人的道理行。基督已經替他死，你不可因你的食物叫他敗壞。」
〔文意註解〕「你若因食物叫弟兄憂愁，」指信心剛強的人認為百物都可吃，就在信心軟弱的人面前毫無顧忌的吃對方所認為『不潔淨』的食物，就會叫他心裏憂愁。
「就不是按著愛人的道理行，」意指自己的行事不顧到對方的感受，便是違背了『愛人的道理』。
「基督已經替他死，」指你所得罪的人，乃是主付出最高的代價替他受死的弟兄，為何你不能也付出一點點的代價使他心安呢？
「你不可因你的食物叫他敗壞，」『敗壞』含有毀滅的意思。

係動機問題. 唔係行為問題.

Quote番哥林多前書同羅馬書入面保羅點講食物禁忌

但係在啟示錄

1:1 耶穌基督的啟示、就是 神賜給他、叫他將必要快成的事指示他的眾僕人．他就差遣使者、曉諭他的僕人約翰．
1:2 約翰便將 神的道、和耶穌基督的見證、凡自己所看見的、都證明出來。
1:3 念這書上預言的、和那些聽見又遵守其中所記載的、都是有福的．因為日期近了。
1:4 約翰寫信給亞西亞的七個教會．但願從那昔在今在以後永在的 神．和他寶座前的七靈．
1:5 並那誠實作見證的、從死裏首先復活、為世上君王元首的耶穌基督．有恩惠平安歸與你們。他愛我們、用自己的血使我們脫離罪惡．〔脫離有古卷作洗去〕
1:6 又使我們成為國民、作他父 神的祭司．但願榮耀權能歸給他、直到永永遠遠。阿們。
1:7 看哪、他駕雲降臨．眾目要看見他、連刺他的人也要看見他．地上的萬族都要因他哀哭。這話是真實的。阿們。
1:8 主 神說、我是阿拉法、我是俄梅戛、〔阿拉法俄梅戛乃希臘字母首末二字〕是昔在今在以後永在的全能者。
1:9 我約翰就是你們的弟兄、和你們在耶穌的患難、國度、忍耐裏一同有分．為 神的道、並為給耶穌作的見證、曾在那名叫拔摩的海島上。
1:10 當主日我被聖靈感動、聽見在我後面有大聲音如吹號說、

2:11. 聖靈向眾教會所說的話、凡有耳的、就應當聽。得勝的、必不受第二次死的害。
2:12 你要寫信給別迦摩教會的使者、說、那有兩刃利劍的說、
2:13 我知道你的居所、就是有撒但座位之處．當我忠心的見證人安提帕在你們中間、撒但所住的地方被殺之時、你還堅守我的名、沒有棄絕我的道。
2:14 然而有幾件事我要責備你、因為在你那裏、有人服從了巴蘭的教訓．這巴蘭曾教導巴勒將絆腳石放在以色列人面前、叫他們喫祭偶像之物、行姦淫的事。
2:15 你那裏也有人照樣服從了尼哥拉一黨人的教訓。
2:16 所以你當悔改、若不悔改、我就快臨到你那裏、用我口中的劍、攻擊他們。
2:17 聖靈向眾教會所說的話、凡有耳的、就應當聽。得勝的、我必將那隱藏的嗎哪賜給他．並賜他一塊白石、石上寫着新名．除了那領受的以外、沒有人能認識。
2:18 你要寫信給推雅推喇教會的使者、說、那眼目如火焰、腳像光明銅的 神之子、說、
2:19 我知道你的行為、愛心、信心、勤勞、忍耐．又知道你末後所行的善事、比起初所行的更多。
2:20 然而有一件事我要責備你、就是你容讓那自稱是先知的婦人耶洗別教導我的僕人、引誘他們行姦淫、喫祭偶像之物。
2:21 我曾給他悔改的機會、他卻不肯悔改他的淫行。

即係點？

即係一個bug冚一個bug,冚到兜唔到

兩位巴打高質討論
唔熟多少少聖經都唔會講得到

講埋下半part,耶撚面對質疑第一時間唔係反思有無問題,而係肯定唔會有問題所以護教

個耶撚竟然話真係有d人會由個小朋友食毒藥撞板,仲反問我如果毒藥對小朋友成長有利會唔會比佢食,我相信耶撚為左護教真係咩都敢講

最後結論係佢係耶我唔係,有d耶教共識佢明我唔明,所以佢講嘅嘢係無問題,係我唔理解

耶撚有2句結論真係好屈機,1句係你返多d教會就會明,另一句係神嘅智慧人唔會理解到,將問題推哂落你度

凡食物都可以吃, 但如果身邊有位弟兄有信心唔夠既人見到你食「不潔的食物」, 你會為左免得絆倒果位弟兄而選擇唔去食.

動機: 為左免得絆倒果位弟兄而選擇去食 / 唔去食. 為既係顧及身邊弟兄既需要/感受.

行為: 選擇食或者唔食

關於如果有神，為什麼祂容許災禍發生？為什麼祂不阻止？這是討論了千百年, 網上都有好多材料. 可參考 -

另一方面, 夏巴如果你係無神論既, 我係好難同你討論落去. 我本身對科學邏輯思辨既能力較弱.
(你實會話我認輸呀, 有BUG呀, 借尿遁. 冇所謂. 我關心既係依個post睇緊既基督徒).

我想講既係, 就好似琴晚所講: 信仰本身唔一定要有邏輯先信. 就好似一個行行下街比燈牌打中既人, 可以選擇即刻打999 CALL救護車, 亦都可以google下個燈牌係用咩做, 係咩情況下跌, 燈牌擁有者係咪有違法違規.

佢覺得自己需要上帝. 而你覺得需要搞清楚晒所有野先信 但信仰這回事有理性限制，根本唔可以prove到你想知既野, 好似mathematical induction咁去prove n(n+1) = n^2+n.

有人搭地鐵需要驗證地鐵有冇人真係揸緊先會上車. 有人需要有更多具體經歷/ 睇晒本聖經搞清楚新舊約先信主. 信心有大小. 不要以自己既角度去論斷人.

唔好意思 騎劫左樓主個post

關於如果有神，為什麼祂容許災禍發生？為什麼祂不阻止？這是討論了千百年, 網上都有好多材料. 可參考 -

另一方面, 夏巴如果你係無神論既, 我係好難同你討論落去. 我本身對科學邏輯思辨既能力較弱.
(你實會話我認輸呀, 有BUG呀, 借尿遁. 冇所謂. 我關心既係依個post睇緊既基督徒).

我想講既係, 就好似琴晚所講: 信仰本身唔一定要有邏輯先信. 就好似一個行行下街比燈牌打中既人, 可以選擇即刻打999 CALL救護車, 亦都可以google下個燈牌係用咩做, 係

宗教嘅嘢一係真一係假,無灰色地帶,好似不在場證據咁,係真唔點質疑都解釋到,係假實會搵到破綻拆穿,因為真係發生左,唔係老作會有bug

如果聖經嘅嘢係發生過嘅,根本唔需要用口術甚至用無邏輯嘅理由解釋,所以你話宗教無邏輯就只要信不要問真係講唔過去

咁而家聖經既野冇發生又係點解釋? 我就信有發生

宗教唔係冇邏輯, 我意思係宗教本身唔可以完全用邏輯解釋姐. sorry for 1999. 英文叫 faith leap, 中文叫信心跳躍.

at the end of the day, 始終要信一樣你見唔到既野. 比得你見到而去信就唔係信心.

另外我覺得討論教義意義唔大,因為教義只係宗教設定,佢話點就點,的確唔可以用邏輯解釋,教義唔完善甚至前後矛盾只可以話寫教義嘅人能力有限寫得唔好,我咁講前提係我唔信耶,聖經係人作出黎

我覺得聖經對世界嘅認知先係重點,如果聖經係真,聖經中對世界嘅描述一定正確,而且可以糾正古人知識限制所造成嘅錯誤,可惜聖經對世界描述嘅錯誤太多,我都唔舉例網上大把料,我只可以話古人作聖經時係建基於自己以為啱同當時認為係啱嘅嘢,而科技嘅進步除左可以糾正古人嘅錯誤認知,亦可以拆穿聖經嘅荒謬

都係個句,有就有無就無,人地同你解釋一件事時話有一部分唔可以用邏輯理解你接唔接受?

只可以話耶教有一套好好嘅說話技巧,好識得避重就輕,將所以包裝得好好,令人迷迷糊糊咁信左,係好成功嘅傳銷

同意你就教義既見解.

聖經本身唔係要解釋世界, 目的係教訓, 督責, 使人歸正, 教導人學義.

有好多看似天馬行空既野, e.g. 係條魚入面活3日, 時間停止, 動物識講野. 依D好多係舊約出現, 我個人認為係寫既人所感應/見到同文字出現差別. 但大體條魚骨, 我相信係好連貫, 中心思想就係:

舊約指向(預表)耶穌既出現. 耶穌來是處理人生命及罪的問題. 所以聖經是旨在教訓, 督責, 使人歸正, 教導人學義.

神學家已就上面建立左 預表論, 基督論, 教會論等等邏輯非常嚴謹既學說.
系統化信仰根基既有 系統神學, 處理上帝是否存在、罪的問題、死亡、創造、愛、拯救、永生等課題.

最近有朋友同我分享問米既經歷, 本質上係冇邏輯既野, 但我相信

所謂既傳銷對我有咩好處 我打下機, 睇下電視好過. 返工咁辛苦, 仲要返教會, 每個月又要比錢出來, 而家網上仲要做埋鍵盤戰士.

傳銷對你緊係無好處,唔搵你笨點發展落去,其實一本書要靠人死兜爛兜,甚至放棄邏輯先解得通,可信性有幾高?

OK 我蠢, 我比人搵笨

你捐左幾多錢比教會?

耶撚，屌你地老母呀

完。

虛心的人有福了！因為天國是他們的。
(「虛心的人」指心靈深處覺得虛空，今生的一切無何能滿足自己，因而轉向，追求神和屬神事物的人。)

哀慟的人有福了！因為他們必得安慰。
(「哀慟」指跟神表同情而有的哀傷，包括：對於自己的犯罪失敗，對於聖徒的冷淡退後，對於教會的分裂荒涼，對於世界的邪惡敗壞，對於世人的剛硬不信，在在都覺得憂傷哀痛。
「他們必得安慰」神是賜各樣安慰的神(林後一3)，所以『得著安慰』就是得著神自己，並經歷神的各種安慰。)

溫柔的人有福了！因為他們必承受地土。
(「溫柔的人」就是不為自己奮鬥，與世無爭的人──對於今世的權利和享受，抱持著退讓的態度。
「承受地土」就是在來世得著神永遠的產業。)

飢渴慕義的人有福了！因為他們必得飽足。
(「飢渴慕義」指如飢似渴地羨慕自己的行事為人能合乎神公義的要求。
「得著飽足」就是滿足飢渴的心靈，不覺得遺憾。
嚴格地說，這世界上並沒有人能達到神公義的要求，只有主耶穌才是真正的義者(約壹二1)；所以正確的『飢渴慕義』，乃是追求主自己作我們的義。)

憐恤人的人有福了！因為他們必蒙憐恤。
(「憐恤人」即同情和體諒別人，樂意給別人所不該得的。
「必蒙憐恤」即蒙神的同情和體恤，將我們所不該得的給我們。)

清心的人有福了！因為他們必得見神。
(「清心的人」指心裏清潔的人，他們的心裏沒有摻雜，除神之外，別無所求所慕(詩七十三25)，單純要神，專一地渴慕尋求神自己(詩四十二1~2)。
「他們必得見神」『看見神』就是與神面對面有親密的交通，也就是得著了神。)

使人和睦的人有福了！因為他們必稱為神的兒子。
(「使人和睦」指在人群中間不但消弭爭鬧對立的情形，且更進一步產生和諧相愛的關係。
「他們必稱為神的兒子」神是和平的神(林後十三11)，所以，『使人和睦』就是作神自己所作的事，也就是叫人在我們身上遇見神，這樣，當然人要稱我們為『神的兒子』。)

為義受逼迫的人有福了！因為天國是他們的。
(「為義受逼迫」『為義』是指為著神的旨意(就是神所看為『對』的事情)，不顧那些在黑暗權勢底下之人的反對與威嚇，堅決持守真理與公義，因此而遭受他們的逼迫(彼前三14)。
「天國是他們的」他們在地上的國度裏既無處容身，當然他們所得的報償乃是屬天的國度。)

馬太福音5章
source:

耶青應以耶穌既登山寶訓作為行事為人既標準. 自己不斷學習中.

保羅主張「凡食物都可以吃」咪同啟示錄同使徒行傳有矛盾？

其實當你了解多啲科學就會發現仲多解釋唔到同埋好多只係理論上講得通，慢慢明白其實係有一個係我地人類之上既，生物既起源，有雞先定有蛋先，點解人死左就郁唔到，唔可以比啲電流再開機，可以話解釋唔到。而我選擇信依個宗教係因為佢真係比我睇到啲好奇妙解釋唔到既野就係咁。

啟示錄我唔熟, 唔覺有提到禁食

使徒行傳既人禁食是為了更專心逼切祈禱, 所以我之前有去過一D營會會有放棄三餐其中一餐, 用果個時間去祈禱.

行為是禁食, 但動機/原因不是因為禁食而禁食.

想帶出既, 反基既人好多時會捉住個字面解釋然後指出字/行為既本身有矛盾. 容易忽略左字/行為背後想帶出既動機或者目的. 不過我明白, 因為反基既唔care字/行為背後想帶出既動機或者目的. 因為果個動機式者目的唔係佢需要/想要接受既教導.

cf. #442, #540, #541, #548

另外律法只是叫人知罪. 真正要進入天國只能透過信耶穌. Sorry 真係好霸權.

cf. #445, #499

我諗你睇左我依3日既回應, 其實我都係好consistent咁想表達以上既訊息. 但返番轉頭, 基督徒係冇光環, 我認同. 基督徒更需要既係多讀聖經, 了解字/行為背後想帶出既動機或者目的, 而唔係 「信左得永生, 信左得水牛」既心態去過日子.

信者可看 cf. 455, 459, #549

討論當中或許有盲點或不足. 請耶青CD ROM幫手補充. 感謝.

最後, 我都係為到一切巴打你心UP. 我都曾經遇過基督徒老闆被人玩. 希望你有一日會諗通.

科學當然唔係萬能,因為人類能力限制,有d領域採索唔到或未探索到,但科學嘅局限係相對,將來可以發展到咩程度無人知,而聖經嘅on9係絕對,只可以靠人搵方法自圓其說

其實愈來愈多以前覺得奇妙解釋唔到嘅嘢,宜家都可以被科學解釋到,你以呢個原因信教,叫以前以呢個原因信教嘅人情何以堪?人地死左先知原因佢一直認為嘅神蹟只係科學現象

再講就算有解釋唔到嘅嘢,亦唔代表證明宗教嘅真實,你搞錯左一樣嘢,呢個世界就算有造物者,都唔等於一定係耶教個神

其實耶撚都係一樣,好多時都係有利就照字面解,不利就話要睇背後意義,甚至賴翻譯錯誤

利於咩? 不利於咩?

我係唔食飯架啦. 但我為左屋企人所以食飯啦. 唔好成日講到樣樣野都有利益有計算啦

緊係利於護教同不利於護教啦

一巴問:保羅主張「凡食物都可以吃」咪同啟示錄同使徒行傳有矛盾？
字面寫得好清楚啦,你又唔敢直接答

Sorry, 答返你 冇矛盾 . 唔記得左你要點到明先明.

要答就直接答,唔洗兜黎兜去好似準備搬龍門咁

我係度留POST既目的唔係要Debate. 係從中帶出更多反思. 同你回應我既目的唔同.

其實簡單啲講你既信仰就係科學，你覺得只要有時間，冇野係科學做唔到，全能既係科學，霍金同你講黑洞中心質量無限大體積無限細你會信，但挪亞方舟放得晒啲生物你唔會信

同你諗法一樣

科學唔係信仰,係事實,你信唔信耶都會受地心吸力影響

霍金講黑洞唔係吹完就算,真係要攞理據證明比人睇,挪亞方舟點吹都得又唔洗證明無成本,一句神嘅大能咩都解釋哂

如果呢個世界以耶撚嘅思考方式運作,咩都不要問只要信,你想唔想像到會變得幾荒謬?

其實一樣你講野係一樣，科學好多野未証實，你話科學係事實，我都話神係事實，你信霍金講既公式，我信記載製造方舟既尺寸。點解一定聖經就係吹，無限質量但無限細，你有冇諗過依句幾奇怪，你有冇問過點解？

當你對科學都係不要問只要信既時候，點解要去用荒謬黎形容基督徒？

有時我覺得講聖經係咪事實其實無咩意思
尤其係創世記果陣有好多係比喻或者係唔知咩單位，可能上帝做左其他野而果陣時既人唔識所以記錄唔到呢？所以講呢d真係搵黎拗

科學好多野未證實到係事實,但好多野證實到都係事實,科學其中一個最基本嘅概念就係可重覆性吧,聖經嘅單一事件可以吹到無限大,因為唔需要證明,唔需要重覆

霍金講嘅只係一個以現今科學水平解釋到最接近事實嘅理論模型,唔代表係真相嘅全部,呢個係人類現時嘅局限,我唔係盲信霍金

如果你身邊有人突然大左肚,話自己聖靈感孕,你會信佢係神蹟定吹水?

上帝創世時未有人呢

其實最後嗰段反而係你自己反駁咗自己，呢個世界既運作就正正係包括埋咁多基督信眾，但佢地唔會事事都用信心做對一件事既判斷做唯一指標，亦都冇變成一個不要問只要信既世界，所以結果論黎講，你既如果唔成立

我意思係耶撚係宗教上嘅不要問只要信態度,如果應用係日常生活,呢個世界就玩完

我會叫佢搵返邊個係經手人. 我竟然會答你依條問題
但我唔排除有人可以聖靈感孕. but it must do with a purpose.

聖經入面既聖靈感孕係基督拯救觀既神學教導入面好重要既課題. 唔識神學既憑信心就可以了, 或者熟讀舊約以賽亞書. (依本書係公元前7XX年寫成)

remark: 係呀, 估到你又會批判D基督徒解釋唔到既野就憑信心 你插我啦

其實你咁答即係你唔信啦,發生係你身邊嘅你唔信,發生係以前無憑無據你反而信

我唔會插你啦,其實我都好佩服你一個信字可以堅持到咁多嘢,可惜用錯係宗教上面

自大到一個點我都係第一次見. 我冇回應

不是禁食，係吃祭偶像之物

啟示錄
2:20 然而有一件事我要責備你、就是你容讓那自稱是先知的婦人耶洗別教導我的僕人、引誘他們行姦淫、喫祭偶像之物。

使徒行傳有關經文上面應該貼左

但係 貴教教義真係「一信得永生」，所以 貴教先會向弱智人士和垂死人士傳教
你覺得信左之後未夠要再努力唔係新教教義
或者你可以嘗試了解天主教
睇黎會適合你多d

其實用科學態度研究耶教是不可行的
因為科學講證據，你拿得出經得起反覆驗證之證據，人地先會信
但耶教既「信」是「11:1 信就是所望之事的實底、是未見之事的確據。
11:2 古人在這信上得了美好的證據。
11:3 我們因着信、就知道諸世界是藉 神話造成的．這樣、所看見的、並不是從顯然之物造出來的。」（希伯來書11:1-3）
所以根本傾唔掂
好多新教徒都係先「信」左才去睇聖經而唔係睇完先決定信唔信
而且某d新教徒用d好似不良銷售手法咁去傳教，令教徒先「信」左，在教會找到心靈依靠後
先因出去傳教首次遇到質疑自己的信仰，咁就唯有用盡古怪方法護教
（點解我咁講呢，就睇番呢個po，就算我文筆真係幾差，我反反覆覆咁問同貼經文，問題都應該幾清晰，但都得唔到一個合理既解釋）
又所以點解耶人咁適合做特區政府官員（耶人仲沾沾自喜添）
因為耶人護教時一早學識「遊花園」「耍太極」「答非所問」「做人肉錄音機」
我貼埋啟示錄經文出黎都可以唔去睇唔去問教友唔去問牧師
一句「我唔熟」就當答左你
嬲起上黎真係想上護教網站幫你搵埋點護教

其實搬龍門有人抱住隻馬騮話係佢個仔你信唔信，進化論就係咁

冇人知現實係咩，但可以最接近現實，當初有人話光係波，右話係粒子，最後有人話不如溝埋做波粒二象性啦

其實人地答左你動機問題，你用番同一節經文問同一樣野，話人冇答，話人遊花園，邊個先係語言偽術

我咪解釋左呢D係現今科學水平解釋到最接近事實嘅理論模型,唔代表係真相嘅全部,咩理論都好,當中都有可重覆性嘅部分,只係個理論唔夠全面,所以先會出現幾個理論互補嘅情況

你唔明科學唔緊要,你係咪想講科學本身都唔科學,所以宗教唔洗科學都可以,咁你會信得心安理得D?

其實愈來愈多基督教同天主教聲音係話同性取向係上帝恩賜，得香港咁落後話係罪

如果我無睇錯，使徒行傳經文佢先用動機問題開脫
啓示錄經文佢只係話「耶穌啟示不等於耶穌教導」
一直問唔到答案咪一直問囉
邊個先係語言偽術？我睇到既係你詞窮理屈、老羞成怒
小心爆血管

咁都腦補到我只係想講人人都有自己相信既，你信你既科學可以做到所有野，我信我既神，你可以講科學，都請你唔好話基督教既不是

講真呀，理論物理邊度有理重覆性，講得通解釋到就係嫁啦

原來神既說話會因為人類社會而改變

點解動機既問題解釋唔到啟示錄食祭品個問題？同埋我係真心覺得你係語言偽術，唔係嬲左

我講科學同屌耶有咩衝突?你思路好似有D亂

物理理論無重覆性我真係第一次聽,有無例子解釋下?

兜啦你，解經嗰個都話唔熟啟示錄呀
你應該真心覺得我（地）壞事做盡添
你地耶人一向代表的就是事實